Privacy Notice

**Note sur la traduction:** Cette traduction est fournie à titre d'information uniquement. Le texte officiel de cet avis de confidentialité est la version anglaise, disponible ici. Toute divergence ou différence créées dans la traduction ne sont pas contraignantes et n'ont aucun effet légal pour des fins de conformité ou d'exécution.  

Dernière mise à jour : 19 mars 2025  

Introduction et aperçu  

Le site web SHEIN (“**Site**”) et l'application mobile (“**App**”) sont fournis par Infinite Styles Services Co., Limited (“**ISSL**”), qui est le responsable du traitement des données personnelles collectées et responsable de leur traitement et de leur protection. Dans cet avis, les termes “SHEIN,” “société”, “nous”, “notre” ou “nos” font référence à ISSL..  

Cet avis de confidentialité ("**Avis**") explique comment ISSL collecte, utilise, partage et traite vos données personnelles lorsque vous utilisez ou accédez au Site, à l'App ou utilisez l'un de nos services, y compris toute communication écrite, électronique et orale, achats réalisés en ligne et hors ligne, et tout autre service connexe que nous détenons (collectivement les “**Services**”). L'avis décrit également vos droits concernant vos données personnelles et explique comment vous pouvez nous contacter pour en savoir plus sur nos pratiques en matière de données ou pour exercer vos droits.  

**Veuillez lire nos [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) et cet Avis avant d'accéder ou d'utiliser nos Services. Si vous ne pouvez pas accepter cet Avis ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html), veuillez ne pas accéder ni utiliser nos Services.**  

**Modifications de cet Avis :** SHEIN est légalement tenue en vertu de la loi sur la protection des données de s'assurer qu'elle traite les données personnelles de manière transparente. Étant donné que la manière dont nous traitons les données personnelles peut changer, nous pourrions être dans l'obligation de mettre à jour cet Avis en conséquence de temps à autre, pour refléter comment nous traitons vos données, et si nous apportons des modifications, nous vous en informerons en révisant la date d'effet ou la date de dernière modification en haut de cet Avis. Si nous apportons des modifications significatives qui affectent matériellement vos droits en matière de confidentialité, nous vous fournirons un préavis et nous le signalerons sur le Site ou l'App, ou par d'autres moyens de contact tels que l'e-mail, afin que vous puissiez examiner les changements avant de continuer à utiliser les Services.  

**Autres informations :** En outre, nous pouvons vous fournir des informations supplémentaires sur les pratiques de traitement des données personnelles de certaines parties spécifiques de nos Services, via d'autres avis tels que, par exemple, notre Avis sur les Cookies ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) de certaines promotions. Ces avis peuvent compléter cet Avis ou vous fournir des options supplémentaires sur la manière dont nous traitons vos informations personnelles.  

RÉSUMÉ  

Cliquez sur les liens ci-dessous pour accéder à une section spécifique de la présente politique.  

*   [**3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires >**](javascript:;)  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

2\. Partage de vos données personnelles  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

*   **A.** _Au sein de notre organisation corporative._ . ISSL fait partie d'une organisation corporative qui comprend plusieurs entités juridiques, processus commerciaux, structures de gestion et systèmes techniques. Ces entités fournissent des services les unes aux autres et la fourniture de ces services peut nécessiter le traitement de données personnelles. Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sociétés affiliées et, dans certains cas, d'autres filiales de notre groupe corporatif à des fins de maintenance commerciale et de continuité de personnalisation, par exemple, afin que vous puissiez bénéficier d'une expérience utilisateur personnalisée sur nos propriétés numériques, pour vous fournir les Services, ou pour prendre des mesures en fonction de vos demandes ou préférences.  
    
*   **B.** _Vendeurs tiers_ . Notre site Web et notre application sont un marché, où d'autres vendeurs, y compris des vendeurs du groupe SHEIN, vendent des produits. Lorsque vous achetez auprès d'un vendeur tiers sur notre site et notre application et que le vendeur tiers expédie les produits directement chez vous, nous partagerons vos données personnelles (ID utilisateur, nom, adresse e-mail et autres informations de contact et d'expédition) avec eux afin qu'ils puissent vous répondre ou exécuter votre commande et fournir vos données personnelles à leurs prestataires de services afin d'expédier les produits chez vous. Indépendamment de nous, le vendeur tiers est le contrôleur de ces données personnelles et responsable de tout traitement qu'il effectue après que nous leur avons partagé ces données personnelles, y compris le respect de toute restriction imposée par notre accord avec eux.  
    
*   **C.** _Fournisseurs de services_ . Nous pouvons partager vos données personnelles avec les types de prestataires de services tiers suivants, comme indiqué dans le tableau ci-dessous :  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

*   Nous nous efforçons de garantir que nos prestataires de services tiers ne peuvent utiliser vos données que pour les fins contractuelles pour lesquelles elles leur ont été fournies et dans la mesure nécessaire à ces fins, conformément à nos instructions écrites (lorsqu'ils agissent en tant que nos sous-traitants de données).  
    
*   **D.** _Pour maintenir la conformité légale et réglementaire_ . Nous avons le droit de divulguer vos données personnelles pour respecter une obligation légale, ou lorsque nous croyons que la divulgation est nécessaire pour protéger nos droits et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, un ordre du tribunal, une demande d'un régulateur, ou tout autre processus légal qui nous est notifié. Nous pouvons également divulguer vos informations lorsque nous croyons raisonnablement que la divulgation est nécessaire pour faire respecter nos accords ou nos politiques, ou si nous croyons que la divulgation nous aidera à protéger les droits, la propriété ou la sécurité de l'entreprise ou de nos clients.  
    
*   **E.** _Services et fonctionnalités co-marquées_ . Une partie de nos Services peut être offerte dans le cadre de services et fonctionnalités co-marquées. Nous partagerons vos informations personnelles avec nos partenaires co-marqués en fonction de votre utilisation ou participation volontaire à un service ou à une fonctionnalité co-marquée. Les partenaires co-marqués seront identifiés sur la fonctionnalité ou le service co-marqués, ainsi qu'avec la politique de confidentialité applicable d'un partenaire co-marqués. L'utilisation de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués sera soumise à la politique de confidentialité dudit partenaire. Si vous souhaitez vous opposer à l'utilisation future de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués, vous devrez contacter directement le partenaire co-marqués.  
    
*   **F.** _Consentement_ . Nous pouvons divulguer vos informations personnelles à toute fin avec votre consentement.  
    
*   **G.** _Transactions d'entreprise_ . Nous pouvons divulguer des informations personnelles, y compris des informations de compte, un solde de portefeuille ou des informations de points, à un acheteur, un acheteur potentiel, une société affiliée ou tout autre successeur en fonction de nos intérêts légitimes en cas de fusion, désinvestissement, restructuration, réorganisation, dissolution, ou vente ou transfert de tout ou partie de nos actifs, que ce soit en tant qu’activité en cours ou dans le cadre d'une faillite, liquidation ou procédure similaire dans laquelle les informations personnelles que nous détenons concernant nos utilisateurs de Services font partie des actifs transférés. Vous reconnaissez et acceptez notre cession ou transfert de droits concernant vos informations personnelles.  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

*   **A.** _Cookies Strictement Nécessaires_ .  
    
*   Ces cookies sont indispensables pour que vous puissiez naviguer sur le site web et utiliser ses fonctionnalités, comme accéder à des zones sécurisées du site. Les cookies qui permettent aux boutiques en ligne de conserver vos articles dans votre panier pendant que vous faites vos achats en ligne sont un exemple de cookies strictement nécessaires, tout comme les cookies qui protègent le site contre les attaques malveillantes.  
    
*   Parce que ces cookies sont nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies ne vous permet pas de les refuser. Cependant, vous pouvez utiliser les paramètres de votre navigateur pour les désactiver. Ces cookies sont cruciaux pour le bon fonctionnement du site. Si vous choisissez de désactiver ces cookies de ce site, la fonctionnalité du site pourrait être considérablement réduite.  
    
*   **B.** _Cookies de Performance_  
    
*   Ces cookies collectent des informations sur la manière dont vous utilisez un site web, comme les pages que vous avez visitées et les liens sur lesquels vous avez cliqué. Aucune de ces informations ne peut être utilisée pour vous identifier. Tout cela est agrégé et, par conséquent, anonymisé. Leur seul but est d'améliorer les fonctions du site web. Cela inclut des cookies des services d'analyse tiers tant que les cookies sont utilisés exclusivement par le propriétaire du site visité.  
    
*   Les informations statistiques sont utilisées dans des rapports et pour améliorer notre site. Par exemple, nous avons utilisé des données analytiques pour ajouter, supprimer ou modifier des fonctionnalités du site en fonction de leur popularité auprès des utilisateurs.  
    
*   Nous suivons, par exemple :  
    
*   *   _le nombre de visiteurs sur des pages individuelles；_  
        
    *   _quand les pages ont été visitées；_  
        
    *   _combien de temps les utilisateurs sont restés sur la page;_  
        
    *   _l'adresse IP de l'utilisateur du site web;_  
        
    *   _la page dont ils viennent;_  
        
    *   _des données techniques sur l'appareil utilisé pour naviguer sur le site (telles que la version du navigateur et du système d'exploitation, et la taille d'affichage) - nous utilisons ces données pour garantir que la technologie utilisée par notre site est appropriée pour la majorité de nos utilisateurs, et comment mieux afficher le site pour les utilisateurs ayant des navigateurs moins performants_  
        
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à notre capacité à offrir aux clients la meilleure expérience.  
    
*   **C.** _Cookies fonctionnels_ .  
    
*   Ces cookies permettent à un site web de se souvenir des choix que vous avez faits dans le passé, comme la langue que vous préférez, si vous avez accepté les cookies, vers quel magasin régional vous devez être dirigé, ou quel est votre nom d'utilisateur et votre mot de passe afin que vous puissiez vous connecter automatiquement.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à votre expérience du site web.  
    
*   **D.** _Cookies de ciblage_ .  
    
*   Ces cookies peuvent être définis via notre site par nos partenaires publicitaires. Ceux-ci peuvent être utilisés par ces entreprises pour établir un profil de vos intérêts et vous montrer des publicités pertinentes sur d'autres sites. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles, mais sont basés sur l'identification unique de votre navigateur et de votre appareil Internet. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous bénéficierez d'une publicité moins ciblée.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut entraîner un affichage de publicités en ligne moins pertinentes.  
    
*   **E.** _Cookies de médias sociaux_ .  
    
*   Ces cookies sont définis par divers services de médias sociaux que nous avons ajoutés au site pour vous permettre de partager notre contenu avec vos amis et vos réseaux. Ils sont capables de suivre votre navigateur sur d'autres sites et de constituer un profil de vos intérêts. Cela peut influencer le contenu et les messages que vous voyez sur d'autres sites web que vous visitez.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d'utiliser ou de voir ces outils de partage.  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

4\. Précautions de Sécurité  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

5\. Vos Droits  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

*   *   _Tant que nous vérifions l'exactitude de vos données ou que nous les corrigeons si nécessaire;_  
        
    *   _Si le traitement est illégal et que vous demandez une limitation du traitement plutôt qu'un effacement des données personnelles_  
        
    *   _Si nous n'avons plus besoin des données personnelles aux fins du traitement, mais que vous exigez que nous les conservions pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications légales ; et_  
        
    *   _Tant que nous examinons une objection formulée par vous dans le cadre de votre Droit d'Objection._  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

*   *   _Nous a été fourni par vous;_  
        
    *   _Est traité par nous sur la base du consentement ou d'un contrat ; et_  
        
    *   _Est traité par des moyens automatisés._  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

6\. Conservation  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

7\. Sites Web de tiers  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

8\. Enfants  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

9\. Transfert de vos données personnelles  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

10\. Contactez-nous  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)  

Privacy Notice

**Note sur la traduction:** Cette traduction est fournie à titre d'information uniquement. Le texte officiel de cet avis de confidentialité est la version anglaise, disponible ici. Toute divergence ou différence créées dans la traduction ne sont pas contraignantes et n'ont aucun effet légal pour des fins de conformité ou d'exécution.  

Dernière mise à jour : 19 mars 2025  

Introduction et aperçu  

Le site web SHEIN (“**Site**”) et l'application mobile (“**App**”) sont fournis par Infinite Styles Services Co., Limited (“**ISSL**”), qui est le responsable du traitement des données personnelles collectées et responsable de leur traitement et de leur protection. Dans cet avis, les termes “SHEIN,” “société”, “nous”, “notre” ou “nos” font référence à ISSL..  

Cet avis de confidentialité ("**Avis**") explique comment ISSL collecte, utilise, partage et traite vos données personnelles lorsque vous utilisez ou accédez au Site, à l'App ou utilisez l'un de nos services, y compris toute communication écrite, électronique et orale, achats réalisés en ligne et hors ligne, et tout autre service connexe que nous détenons (collectivement les “**Services**”). L'avis décrit également vos droits concernant vos données personnelles et explique comment vous pouvez nous contacter pour en savoir plus sur nos pratiques en matière de données ou pour exercer vos droits.  

**Veuillez lire nos [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) et cet Avis avant d'accéder ou d'utiliser nos Services. Si vous ne pouvez pas accepter cet Avis ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html), veuillez ne pas accéder ni utiliser nos Services.**  

**Modifications de cet Avis :** SHEIN est légalement tenue en vertu de la loi sur la protection des données de s'assurer qu'elle traite les données personnelles de manière transparente. Étant donné que la manière dont nous traitons les données personnelles peut changer, nous pourrions être dans l'obligation de mettre à jour cet Avis en conséquence de temps à autre, pour refléter comment nous traitons vos données, et si nous apportons des modifications, nous vous en informerons en révisant la date d'effet ou la date de dernière modification en haut de cet Avis. Si nous apportons des modifications significatives qui affectent matériellement vos droits en matière de confidentialité, nous vous fournirons un préavis et nous le signalerons sur le Site ou l'App, ou par d'autres moyens de contact tels que l'e-mail, afin que vous puissiez examiner les changements avant de continuer à utiliser les Services.  

**Autres informations :** En outre, nous pouvons vous fournir des informations supplémentaires sur les pratiques de traitement des données personnelles de certaines parties spécifiques de nos Services, via d'autres avis tels que, par exemple, notre Avis sur les Cookies ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) de certaines promotions. Ces avis peuvent compléter cet Avis ou vous fournir des options supplémentaires sur la manière dont nous traitons vos informations personnelles.  

RÉSUMÉ  

Cliquez sur les liens ci-dessous pour accéder à une section spécifique de la présente politique.  

*   [**3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires >**](javascript:;)  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

2\. Partage de vos données personnelles  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

*   **A.** _Au sein de notre organisation corporative._ . ISSL fait partie d'une organisation corporative qui comprend plusieurs entités juridiques, processus commerciaux, structures de gestion et systèmes techniques. Ces entités fournissent des services les unes aux autres et la fourniture de ces services peut nécessiter le traitement de données personnelles. Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sociétés affiliées et, dans certains cas, d'autres filiales de notre groupe corporatif à des fins de maintenance commerciale et de continuité de personnalisation, par exemple, afin que vous puissiez bénéficier d'une expérience utilisateur personnalisée sur nos propriétés numériques, pour vous fournir les Services, ou pour prendre des mesures en fonction de vos demandes ou préférences.  
    
*   **B.** _Vendeurs tiers_ . Notre site Web et notre application sont un marché, où d'autres vendeurs, y compris des vendeurs du groupe SHEIN, vendent des produits. Lorsque vous achetez auprès d'un vendeur tiers sur notre site et notre application et que le vendeur tiers expédie les produits directement chez vous, nous partagerons vos données personnelles (ID utilisateur, nom, adresse e-mail et autres informations de contact et d'expédition) avec eux afin qu'ils puissent vous répondre ou exécuter votre commande et fournir vos données personnelles à leurs prestataires de services afin d'expédier les produits chez vous. Indépendamment de nous, le vendeur tiers est le contrôleur de ces données personnelles et responsable de tout traitement qu'il effectue après que nous leur avons partagé ces données personnelles, y compris le respect de toute restriction imposée par notre accord avec eux.  
    
*   **C.** _Fournisseurs de services_ . Nous pouvons partager vos données personnelles avec les types de prestataires de services tiers suivants, comme indiqué dans le tableau ci-dessous :  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

*   Nous nous efforçons de garantir que nos prestataires de services tiers ne peuvent utiliser vos données que pour les fins contractuelles pour lesquelles elles leur ont été fournies et dans la mesure nécessaire à ces fins, conformément à nos instructions écrites (lorsqu'ils agissent en tant que nos sous-traitants de données).  
    
*   **D.** _Pour maintenir la conformité légale et réglementaire_ . Nous avons le droit de divulguer vos données personnelles pour respecter une obligation légale, ou lorsque nous croyons que la divulgation est nécessaire pour protéger nos droits et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, un ordre du tribunal, une demande d'un régulateur, ou tout autre processus légal qui nous est notifié. Nous pouvons également divulguer vos informations lorsque nous croyons raisonnablement que la divulgation est nécessaire pour faire respecter nos accords ou nos politiques, ou si nous croyons que la divulgation nous aidera à protéger les droits, la propriété ou la sécurité de l'entreprise ou de nos clients.  
    
*   **E.** _Services et fonctionnalités co-marquées_ . Une partie de nos Services peut être offerte dans le cadre de services et fonctionnalités co-marquées. Nous partagerons vos informations personnelles avec nos partenaires co-marqués en fonction de votre utilisation ou participation volontaire à un service ou à une fonctionnalité co-marquée. Les partenaires co-marqués seront identifiés sur la fonctionnalité ou le service co-marqués, ainsi qu'avec la politique de confidentialité applicable d'un partenaire co-marqués. L'utilisation de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués sera soumise à la politique de confidentialité dudit partenaire. Si vous souhaitez vous opposer à l'utilisation future de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués, vous devrez contacter directement le partenaire co-marqués.  
    
*   **F.** _Consentement_ . Nous pouvons divulguer vos informations personnelles à toute fin avec votre consentement.  
    
*   **G.** _Transactions d'entreprise_ . Nous pouvons divulguer des informations personnelles, y compris des informations de compte, un solde de portefeuille ou des informations de points, à un acheteur, un acheteur potentiel, une société affiliée ou tout autre successeur en fonction de nos intérêts légitimes en cas de fusion, désinvestissement, restructuration, réorganisation, dissolution, ou vente ou transfert de tout ou partie de nos actifs, que ce soit en tant qu’activité en cours ou dans le cadre d'une faillite, liquidation ou procédure similaire dans laquelle les informations personnelles que nous détenons concernant nos utilisateurs de Services font partie des actifs transférés. Vous reconnaissez et acceptez notre cession ou transfert de droits concernant vos informations personnelles.  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

*   **A.** _Cookies Strictement Nécessaires_ .  
    
*   Ces cookies sont indispensables pour que vous puissiez naviguer sur le site web et utiliser ses fonctionnalités, comme accéder à des zones sécurisées du site. Les cookies qui permettent aux boutiques en ligne de conserver vos articles dans votre panier pendant que vous faites vos achats en ligne sont un exemple de cookies strictement nécessaires, tout comme les cookies qui protègent le site contre les attaques malveillantes.  
    
*   Parce que ces cookies sont nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies ne vous permet pas de les refuser. Cependant, vous pouvez utiliser les paramètres de votre navigateur pour les désactiver. Ces cookies sont cruciaux pour le bon fonctionnement du site. Si vous choisissez de désactiver ces cookies de ce site, la fonctionnalité du site pourrait être considérablement réduite.  
    
*   **B.** _Cookies de Performance_  
    
*   Ces cookies collectent des informations sur la manière dont vous utilisez un site web, comme les pages que vous avez visitées et les liens sur lesquels vous avez cliqué. Aucune de ces informations ne peut être utilisée pour vous identifier. Tout cela est agrégé et, par conséquent, anonymisé. Leur seul but est d'améliorer les fonctions du site web. Cela inclut des cookies des services d'analyse tiers tant que les cookies sont utilisés exclusivement par le propriétaire du site visité.  
    
*   Les informations statistiques sont utilisées dans des rapports et pour améliorer notre site. Par exemple, nous avons utilisé des données analytiques pour ajouter, supprimer ou modifier des fonctionnalités du site en fonction de leur popularité auprès des utilisateurs.  
    
*   Nous suivons, par exemple :  
    
*   *   _le nombre de visiteurs sur des pages individuelles；_  
        
    *   _quand les pages ont été visitées；_  
        
    *   _combien de temps les utilisateurs sont restés sur la page;_  
        
    *   _l'adresse IP de l'utilisateur du site web;_  
        
    *   _la page dont ils viennent;_  
        
    *   _des données techniques sur l'appareil utilisé pour naviguer sur le site (telles que la version du navigateur et du système d'exploitation, et la taille d'affichage) - nous utilisons ces données pour garantir que la technologie utilisée par notre site est appropriée pour la majorité de nos utilisateurs, et comment mieux afficher le site pour les utilisateurs ayant des navigateurs moins performants_  
        
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à notre capacité à offrir aux clients la meilleure expérience.  
    
*   **C.** _Cookies fonctionnels_ .  
    
*   Ces cookies permettent à un site web de se souvenir des choix que vous avez faits dans le passé, comme la langue que vous préférez, si vous avez accepté les cookies, vers quel magasin régional vous devez être dirigé, ou quel est votre nom d'utilisateur et votre mot de passe afin que vous puissiez vous connecter automatiquement.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à votre expérience du site web.  
    
*   **D.** _Cookies de ciblage_ .  
    
*   Ces cookies peuvent être définis via notre site par nos partenaires publicitaires. Ceux-ci peuvent être utilisés par ces entreprises pour établir un profil de vos intérêts et vous montrer des publicités pertinentes sur d'autres sites. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles, mais sont basés sur l'identification unique de votre navigateur et de votre appareil Internet. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous bénéficierez d'une publicité moins ciblée.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut entraîner un affichage de publicités en ligne moins pertinentes.  
    
*   **E.** _Cookies de médias sociaux_ .  
    
*   Ces cookies sont définis par divers services de médias sociaux que nous avons ajoutés au site pour vous permettre de partager notre contenu avec vos amis et vos réseaux. Ils sont capables de suivre votre navigateur sur d'autres sites et de constituer un profil de vos intérêts. Cela peut influencer le contenu et les messages que vous voyez sur d'autres sites web que vous visitez.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d'utiliser ou de voir ces outils de partage.  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

4\. Précautions de Sécurité  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

5\. Vos Droits  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

*   *   _Tant que nous vérifions l'exactitude de vos données ou que nous les corrigeons si nécessaire;_  
        
    *   _Si le traitement est illégal et que vous demandez une limitation du traitement plutôt qu'un effacement des données personnelles_  
        
    *   _Si nous n'avons plus besoin des données personnelles aux fins du traitement, mais que vous exigez que nous les conservions pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications légales ; et_  
        
    *   _Tant que nous examinons une objection formulée par vous dans le cadre de votre Droit d'Objection._  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

*   *   _Nous a été fourni par vous;_  
        
    *   _Est traité par nous sur la base du consentement ou d'un contrat ; et_  
        
    *   _Est traité par des moyens automatisés._  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

6\. Conservation  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

7\. Sites Web de tiers  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

8\. Enfants  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

9\. Transfert de vos données personnelles  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

10\. Contactez-nous  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)  

**Note sur la traduction:** Cette traduction est fournie à titre d'information uniquement. Le texte officiel de cet avis de confidentialité est la version anglaise, disponible ici. Toute divergence ou différence créées dans la traduction ne sont pas contraignantes et n'ont aucun effet légal pour des fins de conformité ou d'exécution.  

Dernière mise à jour : 19 mars 2025  

Introduction et aperçu  

Le site web SHEIN (“**Site**”) et l'application mobile (“**App**”) sont fournis par Infinite Styles Services Co., Limited (“**ISSL**”), qui est le responsable du traitement des données personnelles collectées et responsable de leur traitement et de leur protection. Dans cet avis, les termes “SHEIN,” “société”, “nous”, “notre” ou “nos” font référence à ISSL..  

Cet avis de confidentialité ("**Avis**") explique comment ISSL collecte, utilise, partage et traite vos données personnelles lorsque vous utilisez ou accédez au Site, à l'App ou utilisez l'un de nos services, y compris toute communication écrite, électronique et orale, achats réalisés en ligne et hors ligne, et tout autre service connexe que nous détenons (collectivement les “**Services**”). L'avis décrit également vos droits concernant vos données personnelles et explique comment vous pouvez nous contacter pour en savoir plus sur nos pratiques en matière de données ou pour exercer vos droits.  

**Veuillez lire nos [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) et cet Avis avant d'accéder ou d'utiliser nos Services. Si vous ne pouvez pas accepter cet Avis ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html), veuillez ne pas accéder ni utiliser nos Services.**  

**Modifications de cet Avis :** SHEIN est légalement tenue en vertu de la loi sur la protection des données de s'assurer qu'elle traite les données personnelles de manière transparente. Étant donné que la manière dont nous traitons les données personnelles peut changer, nous pourrions être dans l'obligation de mettre à jour cet Avis en conséquence de temps à autre, pour refléter comment nous traitons vos données, et si nous apportons des modifications, nous vous en informerons en révisant la date d'effet ou la date de dernière modification en haut de cet Avis. Si nous apportons des modifications significatives qui affectent matériellement vos droits en matière de confidentialité, nous vous fournirons un préavis et nous le signalerons sur le Site ou l'App, ou par d'autres moyens de contact tels que l'e-mail, afin que vous puissiez examiner les changements avant de continuer à utiliser les Services.  

**Autres informations :** En outre, nous pouvons vous fournir des informations supplémentaires sur les pratiques de traitement des données personnelles de certaines parties spécifiques de nos Services, via d'autres avis tels que, par exemple, notre Avis sur les Cookies ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) de certaines promotions. Ces avis peuvent compléter cet Avis ou vous fournir des options supplémentaires sur la manière dont nous traitons vos informations personnelles.  

RÉSUMÉ  

Cliquez sur les liens ci-dessous pour accéder à une section spécifique de la présente politique.  

*   [**3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires >**](javascript:;)  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

2\. Partage de vos données personnelles  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

*   **A.** _Au sein de notre organisation corporative._ . ISSL fait partie d'une organisation corporative qui comprend plusieurs entités juridiques, processus commerciaux, structures de gestion et systèmes techniques. Ces entités fournissent des services les unes aux autres et la fourniture de ces services peut nécessiter le traitement de données personnelles. Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sociétés affiliées et, dans certains cas, d'autres filiales de notre groupe corporatif à des fins de maintenance commerciale et de continuité de personnalisation, par exemple, afin que vous puissiez bénéficier d'une expérience utilisateur personnalisée sur nos propriétés numériques, pour vous fournir les Services, ou pour prendre des mesures en fonction de vos demandes ou préférences.  
    
*   **B.** _Vendeurs tiers_ . Notre site Web et notre application sont un marché, où d'autres vendeurs, y compris des vendeurs du groupe SHEIN, vendent des produits. Lorsque vous achetez auprès d'un vendeur tiers sur notre site et notre application et que le vendeur tiers expédie les produits directement chez vous, nous partagerons vos données personnelles (ID utilisateur, nom, adresse e-mail et autres informations de contact et d'expédition) avec eux afin qu'ils puissent vous répondre ou exécuter votre commande et fournir vos données personnelles à leurs prestataires de services afin d'expédier les produits chez vous. Indépendamment de nous, le vendeur tiers est le contrôleur de ces données personnelles et responsable de tout traitement qu'il effectue après que nous leur avons partagé ces données personnelles, y compris le respect de toute restriction imposée par notre accord avec eux.  
    
*   **C.** _Fournisseurs de services_ . Nous pouvons partager vos données personnelles avec les types de prestataires de services tiers suivants, comme indiqué dans le tableau ci-dessous :  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

*   Nous nous efforçons de garantir que nos prestataires de services tiers ne peuvent utiliser vos données que pour les fins contractuelles pour lesquelles elles leur ont été fournies et dans la mesure nécessaire à ces fins, conformément à nos instructions écrites (lorsqu'ils agissent en tant que nos sous-traitants de données).  
    
*   **D.** _Pour maintenir la conformité légale et réglementaire_ . Nous avons le droit de divulguer vos données personnelles pour respecter une obligation légale, ou lorsque nous croyons que la divulgation est nécessaire pour protéger nos droits et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, un ordre du tribunal, une demande d'un régulateur, ou tout autre processus légal qui nous est notifié. Nous pouvons également divulguer vos informations lorsque nous croyons raisonnablement que la divulgation est nécessaire pour faire respecter nos accords ou nos politiques, ou si nous croyons que la divulgation nous aidera à protéger les droits, la propriété ou la sécurité de l'entreprise ou de nos clients.  
    
*   **E.** _Services et fonctionnalités co-marquées_ . Une partie de nos Services peut être offerte dans le cadre de services et fonctionnalités co-marquées. Nous partagerons vos informations personnelles avec nos partenaires co-marqués en fonction de votre utilisation ou participation volontaire à un service ou à une fonctionnalité co-marquée. Les partenaires co-marqués seront identifiés sur la fonctionnalité ou le service co-marqués, ainsi qu'avec la politique de confidentialité applicable d'un partenaire co-marqués. L'utilisation de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués sera soumise à la politique de confidentialité dudit partenaire. Si vous souhaitez vous opposer à l'utilisation future de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués, vous devrez contacter directement le partenaire co-marqués.  
    
*   **F.** _Consentement_ . Nous pouvons divulguer vos informations personnelles à toute fin avec votre consentement.  
    
*   **G.** _Transactions d'entreprise_ . Nous pouvons divulguer des informations personnelles, y compris des informations de compte, un solde de portefeuille ou des informations de points, à un acheteur, un acheteur potentiel, une société affiliée ou tout autre successeur en fonction de nos intérêts légitimes en cas de fusion, désinvestissement, restructuration, réorganisation, dissolution, ou vente ou transfert de tout ou partie de nos actifs, que ce soit en tant qu’activité en cours ou dans le cadre d'une faillite, liquidation ou procédure similaire dans laquelle les informations personnelles que nous détenons concernant nos utilisateurs de Services font partie des actifs transférés. Vous reconnaissez et acceptez notre cession ou transfert de droits concernant vos informations personnelles.  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

*   **A.** _Cookies Strictement Nécessaires_ .  
    
*   Ces cookies sont indispensables pour que vous puissiez naviguer sur le site web et utiliser ses fonctionnalités, comme accéder à des zones sécurisées du site. Les cookies qui permettent aux boutiques en ligne de conserver vos articles dans votre panier pendant que vous faites vos achats en ligne sont un exemple de cookies strictement nécessaires, tout comme les cookies qui protègent le site contre les attaques malveillantes.  
    
*   Parce que ces cookies sont nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies ne vous permet pas de les refuser. Cependant, vous pouvez utiliser les paramètres de votre navigateur pour les désactiver. Ces cookies sont cruciaux pour le bon fonctionnement du site. Si vous choisissez de désactiver ces cookies de ce site, la fonctionnalité du site pourrait être considérablement réduite.  
    
*   **B.** _Cookies de Performance_  
    
*   Ces cookies collectent des informations sur la manière dont vous utilisez un site web, comme les pages que vous avez visitées et les liens sur lesquels vous avez cliqué. Aucune de ces informations ne peut être utilisée pour vous identifier. Tout cela est agrégé et, par conséquent, anonymisé. Leur seul but est d'améliorer les fonctions du site web. Cela inclut des cookies des services d'analyse tiers tant que les cookies sont utilisés exclusivement par le propriétaire du site visité.  
    
*   Les informations statistiques sont utilisées dans des rapports et pour améliorer notre site. Par exemple, nous avons utilisé des données analytiques pour ajouter, supprimer ou modifier des fonctionnalités du site en fonction de leur popularité auprès des utilisateurs.  
    
*   Nous suivons, par exemple :  
    
*   *   _le nombre de visiteurs sur des pages individuelles；_  
        
    *   _quand les pages ont été visitées；_  
        
    *   _combien de temps les utilisateurs sont restés sur la page;_  
        
    *   _l'adresse IP de l'utilisateur du site web;_  
        
    *   _la page dont ils viennent;_  
        
    *   _des données techniques sur l'appareil utilisé pour naviguer sur le site (telles que la version du navigateur et du système d'exploitation, et la taille d'affichage) - nous utilisons ces données pour garantir que la technologie utilisée par notre site est appropriée pour la majorité de nos utilisateurs, et comment mieux afficher le site pour les utilisateurs ayant des navigateurs moins performants_  
        
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à notre capacité à offrir aux clients la meilleure expérience.  
    
*   **C.** _Cookies fonctionnels_ .  
    
*   Ces cookies permettent à un site web de se souvenir des choix que vous avez faits dans le passé, comme la langue que vous préférez, si vous avez accepté les cookies, vers quel magasin régional vous devez être dirigé, ou quel est votre nom d'utilisateur et votre mot de passe afin que vous puissiez vous connecter automatiquement.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à votre expérience du site web.  
    
*   **D.** _Cookies de ciblage_ .  
    
*   Ces cookies peuvent être définis via notre site par nos partenaires publicitaires. Ceux-ci peuvent être utilisés par ces entreprises pour établir un profil de vos intérêts et vous montrer des publicités pertinentes sur d'autres sites. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles, mais sont basés sur l'identification unique de votre navigateur et de votre appareil Internet. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous bénéficierez d'une publicité moins ciblée.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut entraîner un affichage de publicités en ligne moins pertinentes.  
    
*   **E.** _Cookies de médias sociaux_ .  
    
*   Ces cookies sont définis par divers services de médias sociaux que nous avons ajoutés au site pour vous permettre de partager notre contenu avec vos amis et vos réseaux. Ils sont capables de suivre votre navigateur sur d'autres sites et de constituer un profil de vos intérêts. Cela peut influencer le contenu et les messages que vous voyez sur d'autres sites web que vous visitez.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d'utiliser ou de voir ces outils de partage.  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

4\. Précautions de Sécurité  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

5\. Vos Droits  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

*   *   _Tant que nous vérifions l'exactitude de vos données ou que nous les corrigeons si nécessaire;_  
        
    *   _Si le traitement est illégal et que vous demandez une limitation du traitement plutôt qu'un effacement des données personnelles_  
        
    *   _Si nous n'avons plus besoin des données personnelles aux fins du traitement, mais que vous exigez que nous les conservions pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications légales ; et_  
        
    *   _Tant que nous examinons une objection formulée par vous dans le cadre de votre Droit d'Objection._  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

*   *   _Nous a été fourni par vous;_  
        
    *   _Est traité par nous sur la base du consentement ou d'un contrat ; et_  
        
    *   _Est traité par des moyens automatisés._  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

6\. Conservation  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

7\. Sites Web de tiers  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

8\. Enfants  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

9\. Transfert de vos données personnelles  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

10\. Contactez-nous  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)  

**Note sur la traduction:** Cette traduction est fournie à titre d'information uniquement. Le texte officiel de cet avis de confidentialité est la version anglaise, disponible ici. Toute divergence ou différence créées dans la traduction ne sont pas contraignantes et n'ont aucun effet légal pour des fins de conformité ou d'exécution.  

Dernière mise à jour : 19 mars 2025  

Introduction et aperçu  

Le site web SHEIN (“**Site**”) et l'application mobile (“**App**”) sont fournis par Infinite Styles Services Co., Limited (“**ISSL**”), qui est le responsable du traitement des données personnelles collectées et responsable de leur traitement et de leur protection. Dans cet avis, les termes “SHEIN,” “société”, “nous”, “notre” ou “nos” font référence à ISSL..  

Cet avis de confidentialité ("**Avis**") explique comment ISSL collecte, utilise, partage et traite vos données personnelles lorsque vous utilisez ou accédez au Site, à l'App ou utilisez l'un de nos services, y compris toute communication écrite, électronique et orale, achats réalisés en ligne et hors ligne, et tout autre service connexe que nous détenons (collectivement les “**Services**”). L'avis décrit également vos droits concernant vos données personnelles et explique comment vous pouvez nous contacter pour en savoir plus sur nos pratiques en matière de données ou pour exercer vos droits.  

**Veuillez lire nos [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) et cet Avis avant d'accéder ou d'utiliser nos Services. Si vous ne pouvez pas accepter cet Avis ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html), veuillez ne pas accéder ni utiliser nos Services.**  

**Modifications de cet Avis :** SHEIN est légalement tenue en vertu de la loi sur la protection des données de s'assurer qu'elle traite les données personnelles de manière transparente. Étant donné que la manière dont nous traitons les données personnelles peut changer, nous pourrions être dans l'obligation de mettre à jour cet Avis en conséquence de temps à autre, pour refléter comment nous traitons vos données, et si nous apportons des modifications, nous vous en informerons en révisant la date d'effet ou la date de dernière modification en haut de cet Avis. Si nous apportons des modifications significatives qui affectent matériellement vos droits en matière de confidentialité, nous vous fournirons un préavis et nous le signalerons sur le Site ou l'App, ou par d'autres moyens de contact tels que l'e-mail, afin que vous puissiez examiner les changements avant de continuer à utiliser les Services.  

**Autres informations :** En outre, nous pouvons vous fournir des informations supplémentaires sur les pratiques de traitement des données personnelles de certaines parties spécifiques de nos Services, via d'autres avis tels que, par exemple, notre Avis sur les Cookies ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) de certaines promotions. Ces avis peuvent compléter cet Avis ou vous fournir des options supplémentaires sur la manière dont nous traitons vos informations personnelles.  

RÉSUMÉ  

Cliquez sur les liens ci-dessous pour accéder à une section spécifique de la présente politique.  

*   [**3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires >**](javascript:;)  

**Note sur la traduction:** Cette traduction est fournie à titre d'information uniquement. Le texte officiel de cet avis de confidentialité est la version anglaise, disponible ici. Toute divergence ou différence créées dans la traduction ne sont pas contraignantes et n'ont aucun effet légal pour des fins de conformité ou d'exécution.  

Dernière mise à jour : 19 mars 2025  

Introduction et aperçu  

Le site web SHEIN (“**Site**”) et l'application mobile (“**App**”) sont fournis par Infinite Styles Services Co., Limited (“**ISSL**”), qui est le responsable du traitement des données personnelles collectées et responsable de leur traitement et de leur protection. Dans cet avis, les termes “SHEIN,” “société”, “nous”, “notre” ou “nos” font référence à ISSL..  

Cet avis de confidentialité ("**Avis**") explique comment ISSL collecte, utilise, partage et traite vos données personnelles lorsque vous utilisez ou accédez au Site, à l'App ou utilisez l'un de nos services, y compris toute communication écrite, électronique et orale, achats réalisés en ligne et hors ligne, et tout autre service connexe que nous détenons (collectivement les “**Services**”). L'avis décrit également vos droits concernant vos données personnelles et explique comment vous pouvez nous contacter pour en savoir plus sur nos pratiques en matière de données ou pour exercer vos droits.  

**Veuillez lire nos [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) et cet Avis avant d'accéder ou d'utiliser nos Services. Si vous ne pouvez pas accepter cet Avis ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html), veuillez ne pas accéder ni utiliser nos Services.**  

**Modifications de cet Avis :** SHEIN est légalement tenue en vertu de la loi sur la protection des données de s'assurer qu'elle traite les données personnelles de manière transparente. Étant donné que la manière dont nous traitons les données personnelles peut changer, nous pourrions être dans l'obligation de mettre à jour cet Avis en conséquence de temps à autre, pour refléter comment nous traitons vos données, et si nous apportons des modifications, nous vous en informerons en révisant la date d'effet ou la date de dernière modification en haut de cet Avis. Si nous apportons des modifications significatives qui affectent matériellement vos droits en matière de confidentialité, nous vous fournirons un préavis et nous le signalerons sur le Site ou l'App, ou par d'autres moyens de contact tels que l'e-mail, afin que vous puissiez examiner les changements avant de continuer à utiliser les Services.  

**Autres informations :** En outre, nous pouvons vous fournir des informations supplémentaires sur les pratiques de traitement des données personnelles de certaines parties spécifiques de nos Services, via d'autres avis tels que, par exemple, notre Avis sur les Cookies ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) de certaines promotions. Ces avis peuvent compléter cet Avis ou vous fournir des options supplémentaires sur la manière dont nous traitons vos informations personnelles.  

RÉSUMÉ  

Cliquez sur les liens ci-dessous pour accéder à une section spécifique de la présente politique.  

*   [**3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires >**](javascript:;)  

**Note sur la traduction:** Cette traduction est fournie à titre d'information uniquement. Le texte officiel de cet avis de confidentialité est la version anglaise, disponible ici. Toute divergence ou différence créées dans la traduction ne sont pas contraignantes et n'ont aucun effet légal pour des fins de conformité ou d'exécution.  

Dernière mise à jour : 19 mars 2025  

Introduction et aperçu  

Le site web SHEIN (“**Site**”) et l'application mobile (“**App**”) sont fournis par Infinite Styles Services Co., Limited (“**ISSL**”), qui est le responsable du traitement des données personnelles collectées et responsable de leur traitement et de leur protection. Dans cet avis, les termes “SHEIN,” “société”, “nous”, “notre” ou “nos” font référence à ISSL..  

Cet avis de confidentialité ("**Avis**") explique comment ISSL collecte, utilise, partage et traite vos données personnelles lorsque vous utilisez ou accédez au Site, à l'App ou utilisez l'un de nos services, y compris toute communication écrite, électronique et orale, achats réalisés en ligne et hors ligne, et tout autre service connexe que nous détenons (collectivement les “**Services**”). L'avis décrit également vos droits concernant vos données personnelles et explique comment vous pouvez nous contacter pour en savoir plus sur nos pratiques en matière de données ou pour exercer vos droits.  

**Veuillez lire nos [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) et cet Avis avant d'accéder ou d'utiliser nos Services. Si vous ne pouvez pas accepter cet Avis ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html), veuillez ne pas accéder ni utiliser nos Services.**  

**Modifications de cet Avis :** SHEIN est légalement tenue en vertu de la loi sur la protection des données de s'assurer qu'elle traite les données personnelles de manière transparente. Étant donné que la manière dont nous traitons les données personnelles peut changer, nous pourrions être dans l'obligation de mettre à jour cet Avis en conséquence de temps à autre, pour refléter comment nous traitons vos données, et si nous apportons des modifications, nous vous en informerons en révisant la date d'effet ou la date de dernière modification en haut de cet Avis. Si nous apportons des modifications significatives qui affectent matériellement vos droits en matière de confidentialité, nous vous fournirons un préavis et nous le signalerons sur le Site ou l'App, ou par d'autres moyens de contact tels que l'e-mail, afin que vous puissiez examiner les changements avant de continuer à utiliser les Services.  

**Autres informations :** En outre, nous pouvons vous fournir des informations supplémentaires sur les pratiques de traitement des données personnelles de certaines parties spécifiques de nos Services, via d'autres avis tels que, par exemple, notre Avis sur les Cookies ou les [Conditions Générales](https://fr.shein.com/Terms-and-Conditions-a-399.html) de certaines promotions. Ces avis peuvent compléter cet Avis ou vous fournir des options supplémentaires sur la manière dont nous traitons vos informations personnelles.  

RÉSUMÉ  

Cliquez sur les liens ci-dessous pour accéder à une section spécifique de la présente politique.  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1\. Comment Nous Traiterons Vos Données Personnelles  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

1.1 Nous respectons la vie privée des visiteurs de nos propriétés numériques et des utilisateurs de nos produits et services, et nous nous engageons à la protéger par le biais de notre conformité à cet Avis. Nous traitons des données personnelles lorsque vous nous les fournissez, lorsque nous les collectons automatiquement, lorsqu'elles sont générées par votre utilisation de nos Services et lorsque nous les recevons d'autres sources.  

Conformément au Règlement général sur la protection des données (**RGPD**) de l'UE (UE) 2016/679 ("**RGPD**"), les données personnelles désignent toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable (le « sujet des données ») ; une personne physique identifiable est celle qui peut être identifiée, directement ou indirectement, en particulier par référence à un identifiant tel qu'un nom, un numéro d'identification, des données de localisation, un identifiant en ligne ou à un ou plusieurs facteurs spécifiques à l'identité physique, physiologique, génétique, mentale, économique, culturelle ou sociale de cette personne physique. Les données personnelles n'incluent pas les données qui ont été effectivement anonymisées de manière irréversible ou agrégées de sorte qu'elles ne puissent plus nous permettre, ni à d'autres, que ce soit en combinaison avec d'autres informations ou autrement, de vous identifier.  

"Le traitement" des données personnelles comprend la collecte, le stockage, l'analyse, l'accès, le partage, la transmission et la suppression des données personnelles.  

| Données personnelles traitées | Objectif | Base légale | Conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Votre nom et soit une adresse e-mail, soit un numéro de téléphone (vous pouvez fournir les deux), ainsi qu'un surnom et un mot de passe, pour vous inscrire sur notre site ou application. | *   Créer votre compte | Consentement | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour traiter toute commande non exécutée, résoudre toute question non résolue ou satisfaire les obligations légales telles que les litiges en cours ou les obligations de dépôt légales et réglementaires. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Adresse e-mail, numéro de téléphone et contact WhatsApp | *   Pour vous envoyer du marketing direct, où vous donnez votre consentement. D'autres détails relatifs à ce traitement sont disponibles à la section 1.2 de cet avis. | Consentement | Tant que vous consentez. |
| *   Données de profil, y compris vos préférences en matière de style, taille de vêtements et forme du corps, si vous choisissez volontairement de les fournir à des fins de personnalisation.  <br>    <br>*   Collecte de vos enregistrements de "j'aime" et votes lorsque vous êtes invité à exprimer votre préférence entre deux articles.  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux vêtements de maternité comme un intérêt produit, cela peut constituer des données personnelles sensibles ou de "catégorie spéciale".  <br>    <br>*   Lorsque vous fournissez des informations relatives aux produits pour enfants comme un intérêt, cela peut constituer les données personnelles des enfants. | *   Pour vous proposer des produits en yfonction de vos préférences déclarées, via notre application et notre site web, et, sous réserve de votre accord, via le marketing direct. | Consentement | Jusqu'à ce que vous retiriez ces préférences de votre profil de compte. |
| Informations d'expédition : nom, adresse postale, numéro de téléphone, numéro de commande. | *   Pour livrer vos achats ou pour faciliter la livraison de vos achats par les vendeurs du marché. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de la transaction : achats, détails de retour et de remboursement, numéro de carte cadeau. | *   Pour traiter les commandes et satisfaire les demandes de service client. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Détails de paiement – informations de carte de crédit ou de débit, détails de carte cadeau, crédit de compte, informations de bon et de coupon, adresse de facturation. | *   Pour effectuer le paiement des achats et traiter les remboursements lorsque des articles sont retournés. | Nécessaire à l'exécution d'un contrat ou pour prendre des mesures à votre demande avant de conclure un contrat. | Conservé sous réserve des exigences légales et des lois nationales concernant la conservation des documents financiers à des fins de conformité fiscale. |
| *   Conservé afin de se conformer aux obligations de conformité fiscale. | Nécessaire pour se conformer à une obligation légale. | Conservé sous réserve de l'obligation de conservation des documents imposée par la législation pertinente. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent. | Pour se conformer aux obligations légales et pour l'intérêt légitime de résoudre des questions juridiques et réglementaires. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Historique des achats | *   Pour vous recommander des produits que vous pourriez aimer.  <br>    <br>*   Agrégation et analyse pour des études de marché et la planification de la production. | Pour l'intérêt légitime de recherche et développement de nos services et produits. | *   Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment.  <br>    <br>*   Les données agrégées dérivées de ces données personnelles ne sont pas des données personnelles. |
| Position de votre adresse IP | *   Pour personnaliser votre expérience en vous dirigeant vers le bon site local, la bonne langue et l'expérience utilisateur appropriée. | Pour l'intérêt légitime de fournir une expérience utilisateur optimisée pour le site web et l'application. | Pour la durée de votre session connectée sur l'application ou le site web. |
| Vos communications avec nous via divers canaux, tels que l'e-mail, le téléphone, les réseaux sociaux, le courrier, le chat instantané et notre plateforme de service client. | *   Pour répondre à vos demandes de service client, résoudre vos questions et administrer votre compte. | L'intérêt légitime de fournir un service client et une administration de compte. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| *   Pour traiter et résoudre les litiges juridiques, à des fins d'enquêtes réglementaires et pour se conformer aux demandes légales émanant d'une autorité judiciaire ou d'un tribunal compétent | L'intérêt légitime d'interagir avec les agences réglementaires et de défendre nos intérêts juridiques. | Conservé jusqu'à la conclusion du litige juridique ou réglementaire et de tout appel ou révision ultérieure. |
| Informations sur votre appareil, type de navigateur, système d'exploitation, informations de paramètres de compte et données de connexion. | *   Sécurité du site et de l'application, analyse des défauts, dépannage, prévention de la fraude et contrôle des risques. | Pour l'intérêt légitime de sécuriser votre compte et notre site et application, et de fournir une expérience utilisateur optimisée. | Tant que votre compte reste actif, plus un délai raisonnable par la suite pour résoudre toute question non résolue. Vous pouvez fermer votre compte à tout moment. |
| Vos avis sur les produits, qui peuvent inclure des photos de vous. | *   Pour aider les clients envisageant d'acheter le même produit.  <br>    <br>*   Des détails supplémentaires sur ce traitement sont disponibles à la Section 1.3 de cet Avis et dans notre [Guide des Avis](https://fr.shein.com/Review-Guidance-a-478.html). | Consentement. | Tant que vous consentez. Vous pouvez supprimer un avis à tout moment. |

**Veuillez noter :** Lorsque vous communiquez avec nous par e-mail ou par le biais de formulaires sur nos Services, ou lorsque vous partagez publiquement du contenu via nos Services, nous vous demandons de ne pas nous envoyer d'informations sensibles vous concernant ou concernant d'autres personnes.  

1.2 Marketing Direct  

SHEIN envoie des communications de marketing direct par e-mail, SMS, message WhatsApp et notification push. Comme l'exige la législation en vigueur, le marketing direct ne vous est pas envoyé à moins que vous n'ayez donné votre consentement préalable.  

Ce consentement peut être donné par vous via le site web ou l'application lors de l'inscription de votre compte ou ultérieurement par l'utilisation du site web ou de l'application.  

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, et SHEIN prendra des mesures pour s'assurer que vous ne receviez plus de marketing direct par ce canal. Si vous retirez votre consentement pour un seul canal, vous pouvez continuer à recevoir du marketing direct par d'autres canaux, jusqu'à ce que vous retiriez également votre consentement pour ce canal.  

Veuillez être conscient qu'il peut y avoir un court délai avant que votre statut de consentement au marketing ne soit mis à jour et que vous puissiez continuer à recevoir des messages de marketing direct pendant ce temps.  

Pour modifier votre statut de consentement pour l'un de nos canaux de marketing direct, allez à votre profil de compte et vous trouverez "Préférences de Contact" sous la sous-rubrique "Autres Services". Là, vous pouvez donner ou retirer votre consentement pour chaque type de marketing direct.  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par e-mail, vous pouvez également cliquer sur « se désinscrire » au bas de tout e-mail marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas comporter de lien « se désinscrire ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct par SMS, vous pouvez également répondre « STOP » à un SMS marketing. Veuillez noter que certains e-mails de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP ».  

Pour arrêter de recevoir du marketing direct via WhatsApp, vous pouvez également répondre « STOP » à un WhatsApp marketing. Veuillez noter que certains WhatsApp de SHEIN peuvent ne pas contenir de marketing direct et donc peuvent ne pas accepter une réponse « STOP »  

Si vous choisissez de ne pas consentir à recevoir du marketing direct de la part de SHEIN, vous pouvez toujours recevoir des messages de service de notre part. Ce sont des messages essentiels vous fournissant des informations importantes concernant votre compte et vos achats.  

Un certain nombre de moyens sont mis à la disposition des clients pour révoquer leur consentement ; via le centre de préférences sur notre site web, en cliquant sur le lien de désinscription dans les e-mails marketing ou en envoyant « STOP » en réponse à un SMS ou un WhatsApp marketing.  

Des frais de messages et de données peuvent s'appliquer à tous les messages envoyés vers et depuis vous. Si vous avez des questions concernant votre forfait téléphonique, il est préférable de contacter votre opérateur mobile.  

Lorsque vous nous fournissez un e-mail, un numéro de téléphone ou un contact WhatsApp, vous devez vous assurer qu'il s'agit du vôtre et qu'il est correct. Fournir les coordonnées d'une autre personne, que ce soit délibérément ou involontairement, peut entraîner la divulgation des détails privés de votre compte au véritable propriétaire des coordonnées. Afin de protéger votre compte et d'éviter les désagréments pour des tiers, nous pourrions être dans l'obligation de suspendre votre compte s'il apparaît que les coordonnées associées ne sont pas celles du propriétaire du compte.  

**Notifications de l'application**  

SHEIN peut également vous contacter, soit pour du marketing direct, soit pour d'autres finalités, via des notifications de l'application. Vous pouvez modifier la manière dont vous recevez ces notifications via les paramètres de votre appareil intelligent.  

1.3 Avis sur les produits  

Lorsque vous achetez un produit via notre service, nous vous demandons de rédiger un avis. Cela a pour but d'aider d'autres utilisateurs qui pourraient envisager d'acheter le même produit. Bien que nous récompensions les clients par des points pour la publication d'avis, le fait de le faire est entièrement à votre discrétion, et vous pouvez supprimer vos avis à tout moment.  

Vous devez être conscient que vos avis seront accessibles à tous les utilisateurs du site. Si vous publiez une photographie avec l'avis, vous devez être conscient que vous ou votre environnement pourriez être reconnaissables sur la photo.  

Si vous publiez une image d'un tiers, y compris celle de vos enfants, vous devez d'abord obtenir leur consentement pour ce faire. Vous devez être conscient qu'ils peuvent avoir le droit de faire retirer la photo en vertu de la législation de l'UE, y compris la législation sur la protection des données. Si un tiers vous demande de retirer une photo de lui que vous avez publiée, nous vous recommandons de le faire.  

2\. Partage de vos données personnelles  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

*   **A.** _Au sein de notre organisation corporative._ . ISSL fait partie d'une organisation corporative qui comprend plusieurs entités juridiques, processus commerciaux, structures de gestion et systèmes techniques. Ces entités fournissent des services les unes aux autres et la fourniture de ces services peut nécessiter le traitement de données personnelles. Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sociétés affiliées et, dans certains cas, d'autres filiales de notre groupe corporatif à des fins de maintenance commerciale et de continuité de personnalisation, par exemple, afin que vous puissiez bénéficier d'une expérience utilisateur personnalisée sur nos propriétés numériques, pour vous fournir les Services, ou pour prendre des mesures en fonction de vos demandes ou préférences.  
    
*   **B.** _Vendeurs tiers_ . Notre site Web et notre application sont un marché, où d'autres vendeurs, y compris des vendeurs du groupe SHEIN, vendent des produits. Lorsque vous achetez auprès d'un vendeur tiers sur notre site et notre application et que le vendeur tiers expédie les produits directement chez vous, nous partagerons vos données personnelles (ID utilisateur, nom, adresse e-mail et autres informations de contact et d'expédition) avec eux afin qu'ils puissent vous répondre ou exécuter votre commande et fournir vos données personnelles à leurs prestataires de services afin d'expédier les produits chez vous. Indépendamment de nous, le vendeur tiers est le contrôleur de ces données personnelles et responsable de tout traitement qu'il effectue après que nous leur avons partagé ces données personnelles, y compris le respect de toute restriction imposée par notre accord avec eux.  
    
*   **C.** _Fournisseurs de services_ . Nous pouvons partager vos données personnelles avec les types de prestataires de services tiers suivants, comme indiqué dans le tableau ci-dessous :  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

*   Nous nous efforçons de garantir que nos prestataires de services tiers ne peuvent utiliser vos données que pour les fins contractuelles pour lesquelles elles leur ont été fournies et dans la mesure nécessaire à ces fins, conformément à nos instructions écrites (lorsqu'ils agissent en tant que nos sous-traitants de données).  
    
*   **D.** _Pour maintenir la conformité légale et réglementaire_ . Nous avons le droit de divulguer vos données personnelles pour respecter une obligation légale, ou lorsque nous croyons que la divulgation est nécessaire pour protéger nos droits et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, un ordre du tribunal, une demande d'un régulateur, ou tout autre processus légal qui nous est notifié. Nous pouvons également divulguer vos informations lorsque nous croyons raisonnablement que la divulgation est nécessaire pour faire respecter nos accords ou nos politiques, ou si nous croyons que la divulgation nous aidera à protéger les droits, la propriété ou la sécurité de l'entreprise ou de nos clients.  
    
*   **E.** _Services et fonctionnalités co-marquées_ . Une partie de nos Services peut être offerte dans le cadre de services et fonctionnalités co-marquées. Nous partagerons vos informations personnelles avec nos partenaires co-marqués en fonction de votre utilisation ou participation volontaire à un service ou à une fonctionnalité co-marquée. Les partenaires co-marqués seront identifiés sur la fonctionnalité ou le service co-marqués, ainsi qu'avec la politique de confidentialité applicable d'un partenaire co-marqués. L'utilisation de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués sera soumise à la politique de confidentialité dudit partenaire. Si vous souhaitez vous opposer à l'utilisation future de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués, vous devrez contacter directement le partenaire co-marqués.  
    
*   **F.** _Consentement_ . Nous pouvons divulguer vos informations personnelles à toute fin avec votre consentement.  
    
*   **G.** _Transactions d'entreprise_ . Nous pouvons divulguer des informations personnelles, y compris des informations de compte, un solde de portefeuille ou des informations de points, à un acheteur, un acheteur potentiel, une société affiliée ou tout autre successeur en fonction de nos intérêts légitimes en cas de fusion, désinvestissement, restructuration, réorganisation, dissolution, ou vente ou transfert de tout ou partie de nos actifs, que ce soit en tant qu’activité en cours ou dans le cadre d'une faillite, liquidation ou procédure similaire dans laquelle les informations personnelles que nous détenons concernant nos utilisateurs de Services font partie des actifs transférés. Vous reconnaissez et acceptez notre cession ou transfert de droits concernant vos informations personnelles.  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

2\. Partage de vos données personnelles  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

*   **A.** _Au sein de notre organisation corporative._ . ISSL fait partie d'une organisation corporative qui comprend plusieurs entités juridiques, processus commerciaux, structures de gestion et systèmes techniques. Ces entités fournissent des services les unes aux autres et la fourniture de ces services peut nécessiter le traitement de données personnelles. Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sociétés affiliées et, dans certains cas, d'autres filiales de notre groupe corporatif à des fins de maintenance commerciale et de continuité de personnalisation, par exemple, afin que vous puissiez bénéficier d'une expérience utilisateur personnalisée sur nos propriétés numériques, pour vous fournir les Services, ou pour prendre des mesures en fonction de vos demandes ou préférences.  
    
*   **B.** _Vendeurs tiers_ . Notre site Web et notre application sont un marché, où d'autres vendeurs, y compris des vendeurs du groupe SHEIN, vendent des produits. Lorsque vous achetez auprès d'un vendeur tiers sur notre site et notre application et que le vendeur tiers expédie les produits directement chez vous, nous partagerons vos données personnelles (ID utilisateur, nom, adresse e-mail et autres informations de contact et d'expédition) avec eux afin qu'ils puissent vous répondre ou exécuter votre commande et fournir vos données personnelles à leurs prestataires de services afin d'expédier les produits chez vous. Indépendamment de nous, le vendeur tiers est le contrôleur de ces données personnelles et responsable de tout traitement qu'il effectue après que nous leur avons partagé ces données personnelles, y compris le respect de toute restriction imposée par notre accord avec eux.  
    
*   **C.** _Fournisseurs de services_ . Nous pouvons partager vos données personnelles avec les types de prestataires de services tiers suivants, comme indiqué dans le tableau ci-dessous :  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

*   Nous nous efforçons de garantir que nos prestataires de services tiers ne peuvent utiliser vos données que pour les fins contractuelles pour lesquelles elles leur ont été fournies et dans la mesure nécessaire à ces fins, conformément à nos instructions écrites (lorsqu'ils agissent en tant que nos sous-traitants de données).  
    
*   **D.** _Pour maintenir la conformité légale et réglementaire_ . Nous avons le droit de divulguer vos données personnelles pour respecter une obligation légale, ou lorsque nous croyons que la divulgation est nécessaire pour protéger nos droits et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, un ordre du tribunal, une demande d'un régulateur, ou tout autre processus légal qui nous est notifié. Nous pouvons également divulguer vos informations lorsque nous croyons raisonnablement que la divulgation est nécessaire pour faire respecter nos accords ou nos politiques, ou si nous croyons que la divulgation nous aidera à protéger les droits, la propriété ou la sécurité de l'entreprise ou de nos clients.  
    
*   **E.** _Services et fonctionnalités co-marquées_ . Une partie de nos Services peut être offerte dans le cadre de services et fonctionnalités co-marquées. Nous partagerons vos informations personnelles avec nos partenaires co-marqués en fonction de votre utilisation ou participation volontaire à un service ou à une fonctionnalité co-marquée. Les partenaires co-marqués seront identifiés sur la fonctionnalité ou le service co-marqués, ainsi qu'avec la politique de confidentialité applicable d'un partenaire co-marqués. L'utilisation de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués sera soumise à la politique de confidentialité dudit partenaire. Si vous souhaitez vous opposer à l'utilisation future de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués, vous devrez contacter directement le partenaire co-marqués.  
    
*   **F.** _Consentement_ . Nous pouvons divulguer vos informations personnelles à toute fin avec votre consentement.  
    
*   **G.** _Transactions d'entreprise_ . Nous pouvons divulguer des informations personnelles, y compris des informations de compte, un solde de portefeuille ou des informations de points, à un acheteur, un acheteur potentiel, une société affiliée ou tout autre successeur en fonction de nos intérêts légitimes en cas de fusion, désinvestissement, restructuration, réorganisation, dissolution, ou vente ou transfert de tout ou partie de nos actifs, que ce soit en tant qu’activité en cours ou dans le cadre d'une faillite, liquidation ou procédure similaire dans laquelle les informations personnelles que nous détenons concernant nos utilisateurs de Services font partie des actifs transférés. Vous reconnaissez et acceptez notre cession ou transfert de droits concernant vos informations personnelles.  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

2\. Partage de vos données personnelles  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

*   **A.** _Au sein de notre organisation corporative._ . ISSL fait partie d'une organisation corporative qui comprend plusieurs entités juridiques, processus commerciaux, structures de gestion et systèmes techniques. Ces entités fournissent des services les unes aux autres et la fourniture de ces services peut nécessiter le traitement de données personnelles. Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sociétés affiliées et, dans certains cas, d'autres filiales de notre groupe corporatif à des fins de maintenance commerciale et de continuité de personnalisation, par exemple, afin que vous puissiez bénéficier d'une expérience utilisateur personnalisée sur nos propriétés numériques, pour vous fournir les Services, ou pour prendre des mesures en fonction de vos demandes ou préférences.  
    
*   **B.** _Vendeurs tiers_ . Notre site Web et notre application sont un marché, où d'autres vendeurs, y compris des vendeurs du groupe SHEIN, vendent des produits. Lorsque vous achetez auprès d'un vendeur tiers sur notre site et notre application et que le vendeur tiers expédie les produits directement chez vous, nous partagerons vos données personnelles (ID utilisateur, nom, adresse e-mail et autres informations de contact et d'expédition) avec eux afin qu'ils puissent vous répondre ou exécuter votre commande et fournir vos données personnelles à leurs prestataires de services afin d'expédier les produits chez vous. Indépendamment de nous, le vendeur tiers est le contrôleur de ces données personnelles et responsable de tout traitement qu'il effectue après que nous leur avons partagé ces données personnelles, y compris le respect de toute restriction imposée par notre accord avec eux.  
    
*   **C.** _Fournisseurs de services_ . Nous pouvons partager vos données personnelles avec les types de prestataires de services tiers suivants, comme indiqué dans le tableau ci-dessous :  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

*   Nous nous efforçons de garantir que nos prestataires de services tiers ne peuvent utiliser vos données que pour les fins contractuelles pour lesquelles elles leur ont été fournies et dans la mesure nécessaire à ces fins, conformément à nos instructions écrites (lorsqu'ils agissent en tant que nos sous-traitants de données).  
    
*   **D.** _Pour maintenir la conformité légale et réglementaire_ . Nous avons le droit de divulguer vos données personnelles pour respecter une obligation légale, ou lorsque nous croyons que la divulgation est nécessaire pour protéger nos droits et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, un ordre du tribunal, une demande d'un régulateur, ou tout autre processus légal qui nous est notifié. Nous pouvons également divulguer vos informations lorsque nous croyons raisonnablement que la divulgation est nécessaire pour faire respecter nos accords ou nos politiques, ou si nous croyons que la divulgation nous aidera à protéger les droits, la propriété ou la sécurité de l'entreprise ou de nos clients.  
    
*   **E.** _Services et fonctionnalités co-marquées_ . Une partie de nos Services peut être offerte dans le cadre de services et fonctionnalités co-marquées. Nous partagerons vos informations personnelles avec nos partenaires co-marqués en fonction de votre utilisation ou participation volontaire à un service ou à une fonctionnalité co-marquée. Les partenaires co-marqués seront identifiés sur la fonctionnalité ou le service co-marqués, ainsi qu'avec la politique de confidentialité applicable d'un partenaire co-marqués. L'utilisation de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués sera soumise à la politique de confidentialité dudit partenaire. Si vous souhaitez vous opposer à l'utilisation future de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués, vous devrez contacter directement le partenaire co-marqués.  
    
*   **F.** _Consentement_ . Nous pouvons divulguer vos informations personnelles à toute fin avec votre consentement.  
    
*   **G.** _Transactions d'entreprise_ . Nous pouvons divulguer des informations personnelles, y compris des informations de compte, un solde de portefeuille ou des informations de points, à un acheteur, un acheteur potentiel, une société affiliée ou tout autre successeur en fonction de nos intérêts légitimes en cas de fusion, désinvestissement, restructuration, réorganisation, dissolution, ou vente ou transfert de tout ou partie de nos actifs, que ce soit en tant qu’activité en cours ou dans le cadre d'une faillite, liquidation ou procédure similaire dans laquelle les informations personnelles que nous détenons concernant nos utilisateurs de Services font partie des actifs transférés. Vous reconnaissez et acceptez notre cession ou transfert de droits concernant vos informations personnelles.  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

2\. Partage de vos données personnelles  

2\. Partage de vos données personnelles  

2\. Partage de vos données personnelles  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

*   **A.** _Au sein de notre organisation corporative._ . ISSL fait partie d'une organisation corporative qui comprend plusieurs entités juridiques, processus commerciaux, structures de gestion et systèmes techniques. Ces entités fournissent des services les unes aux autres et la fourniture de ces services peut nécessiter le traitement de données personnelles. Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sociétés affiliées et, dans certains cas, d'autres filiales de notre groupe corporatif à des fins de maintenance commerciale et de continuité de personnalisation, par exemple, afin que vous puissiez bénéficier d'une expérience utilisateur personnalisée sur nos propriétés numériques, pour vous fournir les Services, ou pour prendre des mesures en fonction de vos demandes ou préférences.  
    
*   **B.** _Vendeurs tiers_ . Notre site Web et notre application sont un marché, où d'autres vendeurs, y compris des vendeurs du groupe SHEIN, vendent des produits. Lorsque vous achetez auprès d'un vendeur tiers sur notre site et notre application et que le vendeur tiers expédie les produits directement chez vous, nous partagerons vos données personnelles (ID utilisateur, nom, adresse e-mail et autres informations de contact et d'expédition) avec eux afin qu'ils puissent vous répondre ou exécuter votre commande et fournir vos données personnelles à leurs prestataires de services afin d'expédier les produits chez vous. Indépendamment de nous, le vendeur tiers est le contrôleur de ces données personnelles et responsable de tout traitement qu'il effectue après que nous leur avons partagé ces données personnelles, y compris le respect de toute restriction imposée par notre accord avec eux.  
    
*   **C.** _Fournisseurs de services_ . Nous pouvons partager vos données personnelles avec les types de prestataires de services tiers suivants, comme indiqué dans le tableau ci-dessous :  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

*   Nous nous efforçons de garantir que nos prestataires de services tiers ne peuvent utiliser vos données que pour les fins contractuelles pour lesquelles elles leur ont été fournies et dans la mesure nécessaire à ces fins, conformément à nos instructions écrites (lorsqu'ils agissent en tant que nos sous-traitants de données).  
    
*   **D.** _Pour maintenir la conformité légale et réglementaire_ . Nous avons le droit de divulguer vos données personnelles pour respecter une obligation légale, ou lorsque nous croyons que la divulgation est nécessaire pour protéger nos droits et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, un ordre du tribunal, une demande d'un régulateur, ou tout autre processus légal qui nous est notifié. Nous pouvons également divulguer vos informations lorsque nous croyons raisonnablement que la divulgation est nécessaire pour faire respecter nos accords ou nos politiques, ou si nous croyons que la divulgation nous aidera à protéger les droits, la propriété ou la sécurité de l'entreprise ou de nos clients.  
    
*   **E.** _Services et fonctionnalités co-marquées_ . Une partie de nos Services peut être offerte dans le cadre de services et fonctionnalités co-marquées. Nous partagerons vos informations personnelles avec nos partenaires co-marqués en fonction de votre utilisation ou participation volontaire à un service ou à une fonctionnalité co-marquée. Les partenaires co-marqués seront identifiés sur la fonctionnalité ou le service co-marqués, ainsi qu'avec la politique de confidentialité applicable d'un partenaire co-marqués. L'utilisation de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués sera soumise à la politique de confidentialité dudit partenaire. Si vous souhaitez vous opposer à l'utilisation future de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués, vous devrez contacter directement le partenaire co-marqués.  
    
*   **F.** _Consentement_ . Nous pouvons divulguer vos informations personnelles à toute fin avec votre consentement.  
    
*   **G.** _Transactions d'entreprise_ . Nous pouvons divulguer des informations personnelles, y compris des informations de compte, un solde de portefeuille ou des informations de points, à un acheteur, un acheteur potentiel, une société affiliée ou tout autre successeur en fonction de nos intérêts légitimes en cas de fusion, désinvestissement, restructuration, réorganisation, dissolution, ou vente ou transfert de tout ou partie de nos actifs, que ce soit en tant qu’activité en cours ou dans le cadre d'une faillite, liquidation ou procédure similaire dans laquelle les informations personnelles que nous détenons concernant nos utilisateurs de Services font partie des actifs transférés. Vous reconnaissez et acceptez notre cession ou transfert de droits concernant vos informations personnelles.  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

*   **A.** _Au sein de notre organisation corporative._ . ISSL fait partie d'une organisation corporative qui comprend plusieurs entités juridiques, processus commerciaux, structures de gestion et systèmes techniques. Ces entités fournissent des services les unes aux autres et la fourniture de ces services peut nécessiter le traitement de données personnelles. Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sociétés affiliées et, dans certains cas, d'autres filiales de notre groupe corporatif à des fins de maintenance commerciale et de continuité de personnalisation, par exemple, afin que vous puissiez bénéficier d'une expérience utilisateur personnalisée sur nos propriétés numériques, pour vous fournir les Services, ou pour prendre des mesures en fonction de vos demandes ou préférences.  
    
*   **B.** _Vendeurs tiers_ . Notre site Web et notre application sont un marché, où d'autres vendeurs, y compris des vendeurs du groupe SHEIN, vendent des produits. Lorsque vous achetez auprès d'un vendeur tiers sur notre site et notre application et que le vendeur tiers expédie les produits directement chez vous, nous partagerons vos données personnelles (ID utilisateur, nom, adresse e-mail et autres informations de contact et d'expédition) avec eux afin qu'ils puissent vous répondre ou exécuter votre commande et fournir vos données personnelles à leurs prestataires de services afin d'expédier les produits chez vous. Indépendamment de nous, le vendeur tiers est le contrôleur de ces données personnelles et responsable de tout traitement qu'il effectue après que nous leur avons partagé ces données personnelles, y compris le respect de toute restriction imposée par notre accord avec eux.  
    
*   **C.** _Fournisseurs de services_ . Nous pouvons partager vos données personnelles avec les types de prestataires de services tiers suivants, comme indiqué dans le tableau ci-dessous :  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

*   Nous nous efforçons de garantir que nos prestataires de services tiers ne peuvent utiliser vos données que pour les fins contractuelles pour lesquelles elles leur ont été fournies et dans la mesure nécessaire à ces fins, conformément à nos instructions écrites (lorsqu'ils agissent en tant que nos sous-traitants de données).  
    
*   **D.** _Pour maintenir la conformité légale et réglementaire_ . Nous avons le droit de divulguer vos données personnelles pour respecter une obligation légale, ou lorsque nous croyons que la divulgation est nécessaire pour protéger nos droits et/ou nous conformer à une procédure judiciaire, un ordre du tribunal, une demande d'un régulateur, ou tout autre processus légal qui nous est notifié. Nous pouvons également divulguer vos informations lorsque nous croyons raisonnablement que la divulgation est nécessaire pour faire respecter nos accords ou nos politiques, ou si nous croyons que la divulgation nous aidera à protéger les droits, la propriété ou la sécurité de l'entreprise ou de nos clients.  
    
*   **E.** _Services et fonctionnalités co-marquées_ . Une partie de nos Services peut être offerte dans le cadre de services et fonctionnalités co-marquées. Nous partagerons vos informations personnelles avec nos partenaires co-marqués en fonction de votre utilisation ou participation volontaire à un service ou à une fonctionnalité co-marquée. Les partenaires co-marqués seront identifiés sur la fonctionnalité ou le service co-marqués, ainsi qu'avec la politique de confidentialité applicable d'un partenaire co-marqués. L'utilisation de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués sera soumise à la politique de confidentialité dudit partenaire. Si vous souhaitez vous opposer à l'utilisation future de vos informations personnelles par un partenaire co-marqués, vous devrez contacter directement le partenaire co-marqués.  
    
*   **F.** _Consentement_ . Nous pouvons divulguer vos informations personnelles à toute fin avec votre consentement.  
    
*   **G.** _Transactions d'entreprise_ . Nous pouvons divulguer des informations personnelles, y compris des informations de compte, un solde de portefeuille ou des informations de points, à un acheteur, un acheteur potentiel, une société affiliée ou tout autre successeur en fonction de nos intérêts légitimes en cas de fusion, désinvestissement, restructuration, réorganisation, dissolution, ou vente ou transfert de tout ou partie de nos actifs, que ce soit en tant qu’activité en cours ou dans le cadre d'une faillite, liquidation ou procédure similaire dans laquelle les informations personnelles que nous détenons concernant nos utilisateurs de Services font partie des actifs transférés. Vous reconnaissez et acceptez notre cession ou transfert de droits concernant vos informations personnelles.  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

Nous pouvons divulguer et partager vos informations personnelles avec les parties décrites ci-dessous.  

| Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur | Services offerts |
| --- | --- |
| Fournisseur de services informatiques et logiciels | Services d'hébergement de sites web (y compris le stockage en cloud), services d'optimisation d'applications mobiles ou de logiciels, logiciels de gestion de la relation client, fournisseurs de services de messagerie électronique, ou services de maintenance des systèmes. |
| Fournisseur de services de paiement | Services de traitement des paiements tiers. |
| Services de marketing et de publicité | Aide à la conquête de nouveaux clients potentiels à travers plusieurs canaux de communication, ou partage avec des entreprises affiliées qui promeuvent nos produits sur leurs sites web. |
| Fournisseur de services d'exécution des commandes | Fourniture de services de logistique, d'entreposage et de distribution, de retour et d'échange, ainsi que de services de notification de statut de commande pour vos articles achetés. |
| Fournisseur de services à la clientèle | Assistance pour les services et le support client. |
| Fournisseur de services de prévention de la fraude et de sécurité des informations | Services de vérification d'identité, de prévention de la fraude ou de réduction des risques de crédit pour protéger notre site web/application et notre entreprise. |
| Conseillers professionnels | Y compris avocats, consultants et comptables, ainsi que d'autres fournisseurs de conseils d'experts. |
| Autres fournisseurs de services sélectionnés par vous | Autres tiers, tels que les fournisseurs de services de recommandations de taille et de prédiction d'ajustement, si vous avez choisi de nous aider à vous fournir des recommandations de produits. |

Fournisseur/Fournisseur de services/Traiteur  

Veuillez noter que nous pouvons divulguer, sans restriction, des informations agrégées ou anonymisées concernant les utilisateurs de nos Services, qui sont des informations ne permettant pas d'identifier une personne spécifique.  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

*   **A.** _Cookies Strictement Nécessaires_ .  
    
*   Ces cookies sont indispensables pour que vous puissiez naviguer sur le site web et utiliser ses fonctionnalités, comme accéder à des zones sécurisées du site. Les cookies qui permettent aux boutiques en ligne de conserver vos articles dans votre panier pendant que vous faites vos achats en ligne sont un exemple de cookies strictement nécessaires, tout comme les cookies qui protègent le site contre les attaques malveillantes.  
    
*   Parce que ces cookies sont nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies ne vous permet pas de les refuser. Cependant, vous pouvez utiliser les paramètres de votre navigateur pour les désactiver. Ces cookies sont cruciaux pour le bon fonctionnement du site. Si vous choisissez de désactiver ces cookies de ce site, la fonctionnalité du site pourrait être considérablement réduite.  
    
*   **B.** _Cookies de Performance_  
    
*   Ces cookies collectent des informations sur la manière dont vous utilisez un site web, comme les pages que vous avez visitées et les liens sur lesquels vous avez cliqué. Aucune de ces informations ne peut être utilisée pour vous identifier. Tout cela est agrégé et, par conséquent, anonymisé. Leur seul but est d'améliorer les fonctions du site web. Cela inclut des cookies des services d'analyse tiers tant que les cookies sont utilisés exclusivement par le propriétaire du site visité.  
    
*   Les informations statistiques sont utilisées dans des rapports et pour améliorer notre site. Par exemple, nous avons utilisé des données analytiques pour ajouter, supprimer ou modifier des fonctionnalités du site en fonction de leur popularité auprès des utilisateurs.  
    
*   Nous suivons, par exemple :  
    
*   *   _le nombre de visiteurs sur des pages individuelles；_  
        
    *   _quand les pages ont été visitées；_  
        
    *   _combien de temps les utilisateurs sont restés sur la page;_  
        
    *   _l'adresse IP de l'utilisateur du site web;_  
        
    *   _la page dont ils viennent;_  
        
    *   _des données techniques sur l'appareil utilisé pour naviguer sur le site (telles que la version du navigateur et du système d'exploitation, et la taille d'affichage) - nous utilisons ces données pour garantir que la technologie utilisée par notre site est appropriée pour la majorité de nos utilisateurs, et comment mieux afficher le site pour les utilisateurs ayant des navigateurs moins performants_  
        
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à notre capacité à offrir aux clients la meilleure expérience.  
    
*   **C.** _Cookies fonctionnels_ .  
    
*   Ces cookies permettent à un site web de se souvenir des choix que vous avez faits dans le passé, comme la langue que vous préférez, si vous avez accepté les cookies, vers quel magasin régional vous devez être dirigé, ou quel est votre nom d'utilisateur et votre mot de passe afin que vous puissiez vous connecter automatiquement.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à votre expérience du site web.  
    
*   **D.** _Cookies de ciblage_ .  
    
*   Ces cookies peuvent être définis via notre site par nos partenaires publicitaires. Ceux-ci peuvent être utilisés par ces entreprises pour établir un profil de vos intérêts et vous montrer des publicités pertinentes sur d'autres sites. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles, mais sont basés sur l'identification unique de votre navigateur et de votre appareil Internet. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous bénéficierez d'une publicité moins ciblée.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut entraîner un affichage de publicités en ligne moins pertinentes.  
    
*   **E.** _Cookies de médias sociaux_ .  
    
*   Ces cookies sont définis par divers services de médias sociaux que nous avons ajoutés au site pour vous permettre de partager notre contenu avec vos amis et vos réseaux. Ils sont capables de suivre votre navigateur sur d'autres sites et de constituer un profil de vos intérêts. Cela peut influencer le contenu et les messages que vous voyez sur d'autres sites web que vous visitez.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d'utiliser ou de voir ces outils de partage.  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

*   **A.** _Cookies Strictement Nécessaires_ .  
    
*   Ces cookies sont indispensables pour que vous puissiez naviguer sur le site web et utiliser ses fonctionnalités, comme accéder à des zones sécurisées du site. Les cookies qui permettent aux boutiques en ligne de conserver vos articles dans votre panier pendant que vous faites vos achats en ligne sont un exemple de cookies strictement nécessaires, tout comme les cookies qui protègent le site contre les attaques malveillantes.  
    
*   Parce que ces cookies sont nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies ne vous permet pas de les refuser. Cependant, vous pouvez utiliser les paramètres de votre navigateur pour les désactiver. Ces cookies sont cruciaux pour le bon fonctionnement du site. Si vous choisissez de désactiver ces cookies de ce site, la fonctionnalité du site pourrait être considérablement réduite.  
    
*   **B.** _Cookies de Performance_  
    
*   Ces cookies collectent des informations sur la manière dont vous utilisez un site web, comme les pages que vous avez visitées et les liens sur lesquels vous avez cliqué. Aucune de ces informations ne peut être utilisée pour vous identifier. Tout cela est agrégé et, par conséquent, anonymisé. Leur seul but est d'améliorer les fonctions du site web. Cela inclut des cookies des services d'analyse tiers tant que les cookies sont utilisés exclusivement par le propriétaire du site visité.  
    
*   Les informations statistiques sont utilisées dans des rapports et pour améliorer notre site. Par exemple, nous avons utilisé des données analytiques pour ajouter, supprimer ou modifier des fonctionnalités du site en fonction de leur popularité auprès des utilisateurs.  
    
*   Nous suivons, par exemple :  
    
*   *   _le nombre de visiteurs sur des pages individuelles；_  
        
    *   _quand les pages ont été visitées；_  
        
    *   _combien de temps les utilisateurs sont restés sur la page;_  
        
    *   _l'adresse IP de l'utilisateur du site web;_  
        
    *   _la page dont ils viennent;_  
        
    *   _des données techniques sur l'appareil utilisé pour naviguer sur le site (telles que la version du navigateur et du système d'exploitation, et la taille d'affichage) - nous utilisons ces données pour garantir que la technologie utilisée par notre site est appropriée pour la majorité de nos utilisateurs, et comment mieux afficher le site pour les utilisateurs ayant des navigateurs moins performants_  
        
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à notre capacité à offrir aux clients la meilleure expérience.  
    
*   **C.** _Cookies fonctionnels_ .  
    
*   Ces cookies permettent à un site web de se souvenir des choix que vous avez faits dans le passé, comme la langue que vous préférez, si vous avez accepté les cookies, vers quel magasin régional vous devez être dirigé, ou quel est votre nom d'utilisateur et votre mot de passe afin que vous puissiez vous connecter automatiquement.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à votre expérience du site web.  
    
*   **D.** _Cookies de ciblage_ .  
    
*   Ces cookies peuvent être définis via notre site par nos partenaires publicitaires. Ceux-ci peuvent être utilisés par ces entreprises pour établir un profil de vos intérêts et vous montrer des publicités pertinentes sur d'autres sites. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles, mais sont basés sur l'identification unique de votre navigateur et de votre appareil Internet. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous bénéficierez d'une publicité moins ciblée.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut entraîner un affichage de publicités en ligne moins pertinentes.  
    
*   **E.** _Cookies de médias sociaux_ .  
    
*   Ces cookies sont définis par divers services de médias sociaux que nous avons ajoutés au site pour vous permettre de partager notre contenu avec vos amis et vos réseaux. Ils sont capables de suivre votre navigateur sur d'autres sites et de constituer un profil de vos intérêts. Cela peut influencer le contenu et les messages que vous voyez sur d'autres sites web que vous visitez.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d'utiliser ou de voir ces outils de partage.  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

*   **A.** _Cookies Strictement Nécessaires_ .  
    
*   Ces cookies sont indispensables pour que vous puissiez naviguer sur le site web et utiliser ses fonctionnalités, comme accéder à des zones sécurisées du site. Les cookies qui permettent aux boutiques en ligne de conserver vos articles dans votre panier pendant que vous faites vos achats en ligne sont un exemple de cookies strictement nécessaires, tout comme les cookies qui protègent le site contre les attaques malveillantes.  
    
*   Parce que ces cookies sont nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies ne vous permet pas de les refuser. Cependant, vous pouvez utiliser les paramètres de votre navigateur pour les désactiver. Ces cookies sont cruciaux pour le bon fonctionnement du site. Si vous choisissez de désactiver ces cookies de ce site, la fonctionnalité du site pourrait être considérablement réduite.  
    
*   **B.** _Cookies de Performance_  
    
*   Ces cookies collectent des informations sur la manière dont vous utilisez un site web, comme les pages que vous avez visitées et les liens sur lesquels vous avez cliqué. Aucune de ces informations ne peut être utilisée pour vous identifier. Tout cela est agrégé et, par conséquent, anonymisé. Leur seul but est d'améliorer les fonctions du site web. Cela inclut des cookies des services d'analyse tiers tant que les cookies sont utilisés exclusivement par le propriétaire du site visité.  
    
*   Les informations statistiques sont utilisées dans des rapports et pour améliorer notre site. Par exemple, nous avons utilisé des données analytiques pour ajouter, supprimer ou modifier des fonctionnalités du site en fonction de leur popularité auprès des utilisateurs.  
    
*   Nous suivons, par exemple :  
    
*   *   _le nombre de visiteurs sur des pages individuelles；_  
        
    *   _quand les pages ont été visitées；_  
        
    *   _combien de temps les utilisateurs sont restés sur la page;_  
        
    *   _l'adresse IP de l'utilisateur du site web;_  
        
    *   _la page dont ils viennent;_  
        
    *   _des données techniques sur l'appareil utilisé pour naviguer sur le site (telles que la version du navigateur et du système d'exploitation, et la taille d'affichage) - nous utilisons ces données pour garantir que la technologie utilisée par notre site est appropriée pour la majorité de nos utilisateurs, et comment mieux afficher le site pour les utilisateurs ayant des navigateurs moins performants_  
        
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à notre capacité à offrir aux clients la meilleure expérience.  
    
*   **C.** _Cookies fonctionnels_ .  
    
*   Ces cookies permettent à un site web de se souvenir des choix que vous avez faits dans le passé, comme la langue que vous préférez, si vous avez accepté les cookies, vers quel magasin régional vous devez être dirigé, ou quel est votre nom d'utilisateur et votre mot de passe afin que vous puissiez vous connecter automatiquement.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à votre expérience du site web.  
    
*   **D.** _Cookies de ciblage_ .  
    
*   Ces cookies peuvent être définis via notre site par nos partenaires publicitaires. Ceux-ci peuvent être utilisés par ces entreprises pour établir un profil de vos intérêts et vous montrer des publicités pertinentes sur d'autres sites. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles, mais sont basés sur l'identification unique de votre navigateur et de votre appareil Internet. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous bénéficierez d'une publicité moins ciblée.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut entraîner un affichage de publicités en ligne moins pertinentes.  
    
*   **E.** _Cookies de médias sociaux_ .  
    
*   Ces cookies sont définis par divers services de médias sociaux que nous avons ajoutés au site pour vous permettre de partager notre contenu avec vos amis et vos réseaux. Ils sont capables de suivre votre navigateur sur d'autres sites et de constituer un profil de vos intérêts. Cela peut influencer le contenu et les messages que vous voyez sur d'autres sites web que vous visitez.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d'utiliser ou de voir ces outils de partage.  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

3\. Cookies, Publicité basée sur les intérêts, Choix publicitaires  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

*   **A.** _Cookies Strictement Nécessaires_ .  
    
*   Ces cookies sont indispensables pour que vous puissiez naviguer sur le site web et utiliser ses fonctionnalités, comme accéder à des zones sécurisées du site. Les cookies qui permettent aux boutiques en ligne de conserver vos articles dans votre panier pendant que vous faites vos achats en ligne sont un exemple de cookies strictement nécessaires, tout comme les cookies qui protègent le site contre les attaques malveillantes.  
    
*   Parce que ces cookies sont nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies ne vous permet pas de les refuser. Cependant, vous pouvez utiliser les paramètres de votre navigateur pour les désactiver. Ces cookies sont cruciaux pour le bon fonctionnement du site. Si vous choisissez de désactiver ces cookies de ce site, la fonctionnalité du site pourrait être considérablement réduite.  
    
*   **B.** _Cookies de Performance_  
    
*   Ces cookies collectent des informations sur la manière dont vous utilisez un site web, comme les pages que vous avez visitées et les liens sur lesquels vous avez cliqué. Aucune de ces informations ne peut être utilisée pour vous identifier. Tout cela est agrégé et, par conséquent, anonymisé. Leur seul but est d'améliorer les fonctions du site web. Cela inclut des cookies des services d'analyse tiers tant que les cookies sont utilisés exclusivement par le propriétaire du site visité.  
    
*   Les informations statistiques sont utilisées dans des rapports et pour améliorer notre site. Par exemple, nous avons utilisé des données analytiques pour ajouter, supprimer ou modifier des fonctionnalités du site en fonction de leur popularité auprès des utilisateurs.  
    
*   Nous suivons, par exemple :  
    
*   *   _le nombre de visiteurs sur des pages individuelles；_  
        
    *   _quand les pages ont été visitées；_  
        
    *   _combien de temps les utilisateurs sont restés sur la page;_  
        
    *   _l'adresse IP de l'utilisateur du site web;_  
        
    *   _la page dont ils viennent;_  
        
    *   _des données techniques sur l'appareil utilisé pour naviguer sur le site (telles que la version du navigateur et du système d'exploitation, et la taille d'affichage) - nous utilisons ces données pour garantir que la technologie utilisée par notre site est appropriée pour la majorité de nos utilisateurs, et comment mieux afficher le site pour les utilisateurs ayant des navigateurs moins performants_  
        
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à notre capacité à offrir aux clients la meilleure expérience.  
    
*   **C.** _Cookies fonctionnels_ .  
    
*   Ces cookies permettent à un site web de se souvenir des choix que vous avez faits dans le passé, comme la langue que vous préférez, si vous avez accepté les cookies, vers quel magasin régional vous devez être dirigé, ou quel est votre nom d'utilisateur et votre mot de passe afin que vous puissiez vous connecter automatiquement.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à votre expérience du site web.  
    
*   **D.** _Cookies de ciblage_ .  
    
*   Ces cookies peuvent être définis via notre site par nos partenaires publicitaires. Ceux-ci peuvent être utilisés par ces entreprises pour établir un profil de vos intérêts et vous montrer des publicités pertinentes sur d'autres sites. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles, mais sont basés sur l'identification unique de votre navigateur et de votre appareil Internet. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous bénéficierez d'une publicité moins ciblée.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut entraîner un affichage de publicités en ligne moins pertinentes.  
    
*   **E.** _Cookies de médias sociaux_ .  
    
*   Ces cookies sont définis par divers services de médias sociaux que nous avons ajoutés au site pour vous permettre de partager notre contenu avec vos amis et vos réseaux. Ils sont capables de suivre votre navigateur sur d'autres sites et de constituer un profil de vos intérêts. Cela peut influencer le contenu et les messages que vous voyez sur d'autres sites web que vous visitez.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d'utiliser ou de voir ces outils de partage.  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

*   **A.** _Cookies Strictement Nécessaires_ .  
    
*   Ces cookies sont indispensables pour que vous puissiez naviguer sur le site web et utiliser ses fonctionnalités, comme accéder à des zones sécurisées du site. Les cookies qui permettent aux boutiques en ligne de conserver vos articles dans votre panier pendant que vous faites vos achats en ligne sont un exemple de cookies strictement nécessaires, tout comme les cookies qui protègent le site contre les attaques malveillantes.  
    
*   Parce que ces cookies sont nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies ne vous permet pas de les refuser. Cependant, vous pouvez utiliser les paramètres de votre navigateur pour les désactiver. Ces cookies sont cruciaux pour le bon fonctionnement du site. Si vous choisissez de désactiver ces cookies de ce site, la fonctionnalité du site pourrait être considérablement réduite.  
    
*   **B.** _Cookies de Performance_  
    
*   Ces cookies collectent des informations sur la manière dont vous utilisez un site web, comme les pages que vous avez visitées et les liens sur lesquels vous avez cliqué. Aucune de ces informations ne peut être utilisée pour vous identifier. Tout cela est agrégé et, par conséquent, anonymisé. Leur seul but est d'améliorer les fonctions du site web. Cela inclut des cookies des services d'analyse tiers tant que les cookies sont utilisés exclusivement par le propriétaire du site visité.  
    
*   Les informations statistiques sont utilisées dans des rapports et pour améliorer notre site. Par exemple, nous avons utilisé des données analytiques pour ajouter, supprimer ou modifier des fonctionnalités du site en fonction de leur popularité auprès des utilisateurs.  
    
*   Nous suivons, par exemple :  
    
*   *   _le nombre de visiteurs sur des pages individuelles；_  
        
    *   _quand les pages ont été visitées；_  
        
    *   _combien de temps les utilisateurs sont restés sur la page;_  
        
    *   _l'adresse IP de l'utilisateur du site web;_  
        
    *   _la page dont ils viennent;_  
        
    *   _des données techniques sur l'appareil utilisé pour naviguer sur le site (telles que la version du navigateur et du système d'exploitation, et la taille d'affichage) - nous utilisons ces données pour garantir que la technologie utilisée par notre site est appropriée pour la majorité de nos utilisateurs, et comment mieux afficher le site pour les utilisateurs ayant des navigateurs moins performants_  
        
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à notre capacité à offrir aux clients la meilleure expérience.  
    
*   **C.** _Cookies fonctionnels_ .  
    
*   Ces cookies permettent à un site web de se souvenir des choix que vous avez faits dans le passé, comme la langue que vous préférez, si vous avez accepté les cookies, vers quel magasin régional vous devez être dirigé, ou quel est votre nom d'utilisateur et votre mot de passe afin que vous puissiez vous connecter automatiquement.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut nuire à votre expérience du site web.  
    
*   **D.** _Cookies de ciblage_ .  
    
*   Ces cookies peuvent être définis via notre site par nos partenaires publicitaires. Ceux-ci peuvent être utilisés par ces entreprises pour établir un profil de vos intérêts et vous montrer des publicités pertinentes sur d'autres sites. Ils ne stockent pas directement d'informations personnelles, mais sont basés sur l'identification unique de votre navigateur et de votre appareil Internet. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous bénéficierez d'une publicité moins ciblée.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Cependant, cela peut entraîner un affichage de publicités en ligne moins pertinentes.  
    
*   **E.** _Cookies de médias sociaux_ .  
    
*   Ces cookies sont définis par divers services de médias sociaux que nous avons ajoutés au site pour vous permettre de partager notre contenu avec vos amis et vos réseaux. Ils sont capables de suivre votre navigateur sur d'autres sites et de constituer un profil de vos intérêts. Cela peut influencer le contenu et les messages que vous voyez sur d'autres sites web que vous visitez.  
    
*   Étant donné que ces cookies ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement du site web, l'outil de gestion des cookies vous permet de les refuser à tout moment. Si vous n'autorisez pas ces cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d'utiliser ou de voir ces outils de partage.  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

**3.1 Qu'est-ce que les cookies?**  

Un cookie est un petit fichier texte qu'un site web stocke sur votre ordinateur ou votre appareil mobile lorsque vous visitez le site.  

Les cookies de première partie sont des cookies définis par le site web que vous visitez. Seul ce site peut les lire.  

De plus, un site web pourrait potentiellement utiliser des services externes, qui définissent également leurs propres cookies, appelés cookies de tiers.  

Les cookies persistants sont des cookies enregistrés sur votre ordinateur et qui ne sont pas supprimés automatiquement lorsque vous fermez votre navigateur.  

Les cookies de session sont supprimés lorsque vous fermez votre navigateur.  

Chaque fois que vous visitez nos sites web, vous serez invité à accepter ou à refuser les cookies. Le but est de permettre au site de mémoriser vos préférences (comme le nom d'utilisateur, la langue, etc.) pendant une certaine période. De cette façon, vous n'avez pas à les saisir à nouveau lorsque vous naviguez sur le site lors de la même visite.  

Les cookies peuvent également être utilisés pour établir des statistiques anonymisées sur l'expérience de navigation sur nos sites.  

**3.2 Comment pouvez-vous contrôler l'utilisation des cookies par SHEIN?**  

Lorsque vous accédez à notre site web, un outil de gestion des cookies vous est présenté, qui demande votre consentement pour déployer plusieurs types de cookies. Vous pouvez utiliser cet outil pour donner ou retirer votre consentement à l'utilisation de ces cookies. Si vous ne faites pas de choix en utilisant l'outil, le site n'utilisera que les cookies strictement nécessaires (voir ci-dessous).  

Si vous souhaitez modifier la préférence que vous avez faite via l'outil de gestion des cookies, vous devez cliquer sur “gérer les cookies” en bas de la page web. Cela fera appel à l'outil de gestion des cookies pour que vous puissiez faire de nouveaux choix.  

**3.3 Comment utilisons-nous les cookies?**  

Actuellement, il existe cinq types de cookies qui peuvent être générés lorsque vous naviguez sur notre site :  

Cookies Strictement Nécessaires, Cookies de Performance, Cookies Fonctionnels, Cookies de Ciblage et Cookies de Médias Sociaux  

**3.4 Suppression des cookies de votre appareil**  

Vous pouvez supprimer tous les cookies qui sont déjà sur votre appareil en utilisant les paramètres de votre navigateur. Cela supprimera tous les cookies de tous les sites web que vous avez visités.  

Soyez cependant conscient que vous pourriez également perdre certaines informations enregistrées (par exemple, les détails de connexion enregistrés, les préférences du site).  

**3.5 Blocage des cookies**  

En plus d'utiliser l'outil de gestion des cookies, vous pouvez configurer la plupart des navigateurs modernes pour empêcher la mise en place de cookies sur votre appareil, mais vous devrez peut-être alors ajuster manuellement certaines préférences chaque fois que vous visitez un site/page, et certains services et fonctionnalités peuvent ne pas fonctionner correctement (par exemple, la connexion au profil).  

**3.6 Analytics**  

Nous pouvons utiliser des prestataires de services tiers pour surveiller et analyser l'utilisation de nos Services. Actuellement, nous utilisons **Google Analytics**. Google Analytics est un service d'analyse web qui suit et rapporte le trafic du Site. Pour plus d'informations sur les pratiques de confidentialité de Google, veuillez visiter la page web Google Privacy & Terms : [https://policies.google.com/privacy?hl=fr](https://policies.google.com/privacy?hl=fr). L'extension pour navigateur de désactivation de Google Analytics permet aux visiteurs d'éviter que leurs données soient collectées et utilisées par Google Analytics, disponible à : [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)  

Si Google Analytics est configuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur notre Site vous donnera l'opportunité de consentir à Google Analytics, et le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande. Nous avons mis en œuvre Google Analytics avec la fonction “AnonymizeIP”, qui garantit que votre adresse IP sera raccourcie avant d'être envoyée aux serveurs aux États-Unis. Exceptionnellement, le raccourcissement peut avoir lieu après ce transfert vers les États-Unis. Google utilise ces données pour évaluer votre utilisation de nos Services, pour compiler des rapports sur les activités sur nos services en ligne et pour nous fournir d'autres services liés à l'utilisation du Site, de l'App et d'internet.  

**3.7 Remarketing Comportemental**  

Nous utilisons également des services de remarketing pour faire de la publicité sur des sites tiers après que vous avez visité nos Services. À cette fin, les visiteurs sont regroupés par certaines actions sur nos Services, par exemple, par la durée d'une visite. Cela nous permet de comprendre vos préférences et de vous montrer des publicités personnalisées même si vous naviguez actuellement sur un autre site qui participe également au réseau publicitaire de Google.  

Nous utilisons les outils et services suivants à ces fins : Le service de remarketing **Google Ads** est fourni par Google. Vous pouvez vous désinscrire en visitant la page des paramètres de Google Ads : [https://www.google.com/settings/ads](https://www.google.com/settings/ads).  

Si Google Ads est configuré pour collecter des données personnelles, le responsable des données sera Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande.  

**Bing Ads** est un service opéré par Microsoft Ireland Operations Limited, One Microsoft Place, South County Business Park, Leopardstown, Dublin 18, Irlande. Veuillez lire la déclaration de confidentialité de Microsoft pour plus d'informations sur la façon dont Microsoft traite vos informations [https://privacy.microsoft.com/en-US/](https://privacy.microsoft.com/en-US/). Lorsque vous accédez à notre Site via des publicités sur Bing Ads, un cookie est placé sur votre ordinateur. De plus, une balise de suivi d'événements universels est intégrée sur notre Site. C'est un code qui, en combinaison avec le cookie, stocke des données sur l'utilisation du Site, par exemple, le temps passé sur le Site, les zones accédées et les publicités utilisées pour atteindre le Site. De plus, Microsoft peut suivre vos modèles d'utilisation à travers plusieurs de vos appareils électroniques grâce au suivi cross-device. Les informations collectées sont transférées vers un serveur Microsoft aux États-Unis. Si Bing Ads est structuré pour collecter des données personnelles, la bannière de cookies sur nos Services vous donnera l'opportunité de consentir à Bing Ads.  

**Publicités Facebook**. Utilisation [des Outils commerciaux Facebook](https://www.facebook.com/help/331509497253087?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589), nous pouvons vous montrer des publicités personnalisées en fonction de vos intérêts lorsque vous utilisez Facebook. Pour modifier vos préférences ou vous désinscrire de la personnalisation des publicités diffusées par Facebook, vous pouvez visiter les [Préférences publicitaires](https://www.facebook.com/help/109378269482053?_ga=2.209174994.1788406346.1623304331-967224649.1617743589) Facebooken plus de la section Vos choix ci-dessous. Nous pouvons également montrer des publicités à des audiences partageant des caractéristiques similaires aux vôtres. À cette fin, une liste d'adresses e-mail est irréversiblement hachée, cryptée et téléchargée ou transmise depuis notre site, et Facebook compare les données hachées avec ses utilisateurs, générant une audience similaire et supprimant la liste téléchargée. Nous n'avons pas accès à l'identité de quiconque dans l'audience "similaire", à moins qu'ils ne choisissent de cliquer sur l'une de nos publicités.  

**3.8 Autres Technologies de Suivi**  

Nous pouvons également utiliser des technologies de suivi pour collecter des données de "flux de clics", telles que le nom de domaine du service vous fournissant un accès Internet, le type de votre appareil, l'adresse IP utilisée pour connecter votre ordinateur à Internet, le type et la version de votre navigateur, le système d'exploitation et la plateforme, le temps moyen passé sur notre site, les pages web consultées, le contenu recherché, les temps d'accès et d'autres statistiques pertinentes, et attribuer des identifiants uniques à l'appareil ou à d'autres identifiants que vous utilisez pour accéder au site pour les mêmes finalités.  

Les pages de notre site peuvent également utiliser des scripts Java, qui sont des extraits de code intégrés dans diverses parties des sites web et des applications qui facilitent une variété d'opérations, y compris l'accélération de la vitesse de rafraîchissement de certaines fonctionnalités ou le suivi de l'utilisation de divers composants en ligne ; des balises d'entité, qui sont des mécanismes de code HTTP permettant de stocker ou de "cacher" des portions de sites web dans votre navigateur pour accélérer les performances du site ; et le stockage local HTML5, qui permet de stocker ou de "cacher" des données provenant des sites web dans votre navigateur pour enregistrer et récupérer plus rapidement des données dans les pages HTML5 lors de la visite du site.  

**3.9 Informations sur la localisation**  

Vous pouvez ajuster les paramètres de votre appareil afin que les informations sur votre position physique ne nous soient pas envoyées ni à des tiers en (a) désactivant les services de localisation dans les paramètres de l'appareil ; ou (b) refusant à certains sites web ou applications mobiles l'autorisation d'accéder aux informations de localisation en modifiant les préférences et autorisations pertinentes dans les paramètres de votre appareil mobile ou de votre navigateur.  

4\. Précautions de Sécurité  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

4\. Précautions de Sécurité  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

4\. Précautions de Sécurité  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

4\. Précautions de Sécurité  

4\. Précautions de Sécurité  

4\. Précautions de Sécurité  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

Nous maintenons des sauvegardes physiques, électroniques et procédurales raisonnables conçues pour protéger vos données personnelles contre le traitement, l'utilisation ou la divulgation non autorisés. Nos mesures de sécurité comprennent des mesures physiques, techniques et administratives conformes aux normes de l'industrie pour prévenir l'accès non autorisé ou la divulgation de vos informations. Nous exigeons également de nos prestataires de services qu'ils fournissent des contrôles de confidentialité et de sécurité pour protéger les données partagées avec eux afin de réaliser les services.  

Internet n'est pas un environnement absolument sécurisé, et nous ne pouvons garantir que vos données personnelles seront en sécurité. Nous vous recommandons donc vivement d'utiliser un mot de passe unique et complexe pour nous aider à assurer la sécurité de votre compte. Nous vous recommandons également de ne pas partager votre mot de passe avec d'autres personnes ni de réutiliser des mots de passe sur nos Services que vous utilisez sur d'autres sites ou applications, car cela augmente la probabilité d'être victime d'une attaque par bourrage d'identifiants ou d'autres comportements malveillants en cybersécurité. Si vous estimez que la sécurité de votre compte ou de vos données personnelles a été compromise, veuillez nous contacter immédiatement via notre [Centre de confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) dédié ou comme décrit autrement dans la section "Contactez-nous" ci-dessous.  

5\. Vos Droits  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

*   *   _Tant que nous vérifions l'exactitude de vos données ou que nous les corrigeons si nécessaire;_  
        
    *   _Si le traitement est illégal et que vous demandez une limitation du traitement plutôt qu'un effacement des données personnelles_  
        
    *   _Si nous n'avons plus besoin des données personnelles aux fins du traitement, mais que vous exigez que nous les conservions pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications légales ; et_  
        
    *   _Tant que nous examinons une objection formulée par vous dans le cadre de votre Droit d'Objection._  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

*   *   _Nous a été fourni par vous;_  
        
    *   _Est traité par nous sur la base du consentement ou d'un contrat ; et_  
        
    *   _Est traité par des moyens automatisés._  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

5\. Vos Droits  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

*   *   _Tant que nous vérifions l'exactitude de vos données ou que nous les corrigeons si nécessaire;_  
        
    *   _Si le traitement est illégal et que vous demandez une limitation du traitement plutôt qu'un effacement des données personnelles_  
        
    *   _Si nous n'avons plus besoin des données personnelles aux fins du traitement, mais que vous exigez que nous les conservions pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications légales ; et_  
        
    *   _Tant que nous examinons une objection formulée par vous dans le cadre de votre Droit d'Objection._  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

*   *   _Nous a été fourni par vous;_  
        
    *   _Est traité par nous sur la base du consentement ou d'un contrat ; et_  
        
    *   _Est traité par des moyens automatisés._  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

5\. Vos Droits  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

*   *   _Tant que nous vérifions l'exactitude de vos données ou que nous les corrigeons si nécessaire;_  
        
    *   _Si le traitement est illégal et que vous demandez une limitation du traitement plutôt qu'un effacement des données personnelles_  
        
    *   _Si nous n'avons plus besoin des données personnelles aux fins du traitement, mais que vous exigez que nous les conservions pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications légales ; et_  
        
    *   _Tant que nous examinons une objection formulée par vous dans le cadre de votre Droit d'Objection._  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

*   *   _Nous a été fourni par vous;_  
        
    *   _Est traité par nous sur la base du consentement ou d'un contrat ; et_  
        
    *   _Est traité par des moyens automatisés._  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

5\. Vos Droits  

5\. Vos Droits  

5\. Vos Droits  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

*   *   _Tant que nous vérifions l'exactitude de vos données ou que nous les corrigeons si nécessaire;_  
        
    *   _Si le traitement est illégal et que vous demandez une limitation du traitement plutôt qu'un effacement des données personnelles_  
        
    *   _Si nous n'avons plus besoin des données personnelles aux fins du traitement, mais que vous exigez que nous les conservions pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications légales ; et_  
        
    *   _Tant que nous examinons une objection formulée par vous dans le cadre de votre Droit d'Objection._  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

*   *   _Nous a été fourni par vous;_  
        
    *   _Est traité par nous sur la base du consentement ou d'un contrat ; et_  
        
    *   _Est traité par des moyens automatisés._  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

*   *   _Tant que nous vérifions l'exactitude de vos données ou que nous les corrigeons si nécessaire;_  
        
    *   _Si le traitement est illégal et que vous demandez une limitation du traitement plutôt qu'un effacement des données personnelles_  
        
    *   _Si nous n'avons plus besoin des données personnelles aux fins du traitement, mais que vous exigez que nous les conservions pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications légales ; et_  
        
    *   _Tant que nous examinons une objection formulée par vous dans le cadre de votre Droit d'Objection._  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

*   *   _Nous a été fourni par vous;_  
        
    *   _Est traité par nous sur la base du consentement ou d'un contrat ; et_  
        
    *   _Est traité par des moyens automatisés._  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

Vous avez certains droits relatifs au traitement de vos données personnelles par nos soins en vertu du Chapitre 3 du Règlement Général sur la Protection des Données (“RGPD”). Ces droits incluent :  

**5.1 Droit à l'Information**  

Vous avez le droit d'obtenir certaines informations relatives au traitement de vos données personnelles par nos soins. Cette Déclaration de Confidentialité, ainsi que d'autres documents disponibles publiquement, fournit ces informations.  

**5.2 Droit d'Accès**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie des données personnelles que nous pouvons détenir à votre sujet. Vous devez noter que nous sommes tenus de conserver les données pendant une durée n'excédant pas ce qui est nécessaire, et que certaines données peuvent donc avoir été supprimées au moment où une demande d'accès est faite, conformément aux pratiques de conservation décrites dans cet avis.  

**5.3 Droit de Rectification**  

Vous avez le droit de faire corriger ou mettre à jour toute donnée personnelle inexacte.  

**5.4 Droit à l'Effacement (“Le Droit à l'Oubli”)**  

Vous avez le droit de faire supprimer vos données lorsqu'elles ne sont plus requises par nos soins à des fins légitimes, comme décrit dans cet Avis. Lorsque les données doivent encore être conservées, par exemple, pour une obligation légale ou pour des raisons commerciales légitimes, le Droit à l'Effacement ne s'applique pas encore.  

**5.5 Droit à la Limitation du Traitement**  

Vous avez le droit de faire limiter le traitement des données;  

**5.6 Droit à la Portabilité des Données**  

Vous avez le droit d'obtenir une copie de certaines données personnelles dans un format couramment utilisé et lisible par machine. Ce droit est limité aux données qui  

Nous fournissons ces données personnelles au format Excel.  

**5.7 Droit d'Opposition**  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles effectué pour des raisons d'intérêt légitime ou dans l'intérêt public ou dans l'exercice d'une autorité officielle qui nous est conférée en tant que responsable du traitement des données. Lorsque vous vous opposez, nous devons soit démontrer des motifs légitimes impérieux pour le traitement, soit y mettre fin.  

Vous avez le droit de vous opposer au traitement à des fins de marketing direct. Ce droit peut être exercé en vous désinscrivant du marketing direct par les moyens fournis.  

**5.8 Droit concernant la Prise de Décision Automatisée**  

Lorsqu'une décision est prise uniquement sur la base du traitement automatisé, y compris le profilage, qui a des effets juridiques vous concernant ou vous affecte de manière significative, vous serez informé du résultat et aurez la possibilité d'obtenir une intervention humaine de la part de SHEIN, d'exprimer votre point de vue et de contester la décision.  

**5.9 Exercice de vos Droits Relatifs aux Données Personnelles**  

Pour exercer vos droits, vous pouvez mettre à jour vos informations dans votre compte client sur le Site ou l'Application, ou vous pouvez nous contacter via notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html)  

Dans certains cas, nous pouvons exiger des informations supplémentaires de votre part pour nous aider à identifier les données dont vous avez besoin. Nous pouvons demander que vous fournissiez des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en tant que Personne Concernée, en cas de doute raisonnable à cet égard. Dans le cas de certaines demandes manifestement infondées ou excessives, nous nous réservons le droit de refuser une demande ou de facturer des frais administratifs raisonnables.  

Nous répondrons à votre demande dans un délai de 30 jours suivant sa réception, sauf pour les demandes qui, en raison de leur complexité ou de leur nombre, peuvent prendre jusqu'à trois mois à satisfaire. Dans de tels cas, nous vous informerons de tout retard dans un délai d'un mois suivant la réception de la demande, avec les raisons du retard.  

Vous devez être conscient que tous les droits ci-dessus sont soumis à certaines restrictions et limitations. Lorsque une restriction ou limitation s'applique à l'une de vos demandes, nous vous en informerons.  

**5.10 Plaintes**  

Si vous pensez que nous avons enfreint ou violé vos droits à la vie privée, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) afin que nous puissions tenter de résoudre tout problème à votre satisfaction. Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de votre autorité de protection des données (plus de détails sur les autorités de protection des données et leurs coordonnées peuvent être trouvés à [https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas\_en](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_en))  

En ce qui concerne vos données personnelles traitées par un vendeur tiers sur notre site et notre application en tant que contrôleur indépendant, pour exercer vos droits en vertu de la législation applicable, vous pouvez contacter directement le vendeur tiers.  

6\. Conservation  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

6\. Conservation  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

6\. Conservation  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

6\. Conservation  

6\. Conservation  

6\. Conservation  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

Nous conserverons vos données personnelles, y compris toute correspondance que vous avez avec nous, uniquement aussi longtemps que nécessaire pour les finalités énoncées dans cet avis, y compris la conservation des données personnelles afin de respecter nos obligations légales, de résoudre des litiges, pour des raisons de sécurité de l'information, et d'exercer nos droits légaux, conditions et politiques.  

7\. Sites Web de tiers  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

7\. Sites Web de tiers  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

7\. Sites Web de tiers  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

7\. Sites Web de tiers  

7\. Sites Web de tiers  

7\. Sites Web de tiers  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

Notre application ou site peut contenir des liens vers des sites tiers. Cet avis ne s'applique pas à ces sites tiers. Nous vous recommandons de lire les déclarations de confidentialité de tout autre site que vous visitez, car nous ne sommes pas responsables des pratiques de confidentialité de ces sites.  

8\. Enfants  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

8\. Enfants  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

8\. Enfants  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

8\. Enfants  

8\. Enfants  

8\. Enfants  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

Pour utiliser ce site, vous devez avoir au moins 18 ans. SHEIN ne vend pas de produits destinés à l'achat par des enfants. Nous pouvons vendre des produits pour enfants destinés à l'achat par des adultes. Si vous avez moins de 18 ans, vous pouvez utiliser SHEIN uniquement avec l'implication d'un parent ou d'un tuteur.  

Si vous avez moins de 18 ans, SHEIN peut traiter certaines de vos données personnelles：  

Avis sur les produits: Un parent ou un autre adulte qui achète un article pour vous peut prendre une photo de vous et la publier dans le cadre d'un avis sur ce produit. Il est conseillé aux parents de ne pas publier de photos où le visage de l'enfant est identifiable.  

Profils d'enfants: Un parent ou un autre adulte peut ajouter un profil pour vous à leur propre profil personnel. Cela leur permet de nous dire quels types de produits ils aiment acheter pour vous. Nous utilisons ces informations pour leur recommander d'autres produits que nous pensons qu'ils pourraient aimer acheter pour vous.  

Pour créer ce profil, nous devons connaître l'âge approximatif de l'enfant (c'est-à-dire le mois et l'année de naissance de l'enfant) et si l'enfant est une fille ou un garçon. Nous demandons également au parent d'affirmer qu'il a le pouvoir légal de publier les informations fournies. Le parent ou le tuteur sera également invité à créer un pseudo pour le profil. Pour mieux protéger les intérêts de confidentialité de l'enfant, vous ne devez pas utiliser le nom de l'enfant.  

Ce profil ne sera visible que par la personne qui le crée.  

9\. Transfert de vos données personnelles  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

9\. Transfert de vos données personnelles  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

9\. Transfert de vos données personnelles  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

9\. Transfert de vos données personnelles  

9\. Transfert de vos données personnelles  

9\. Transfert de vos données personnelles  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

Les données clients de SHEIN pour les clients de l'UE sont stockées au sein de l'UE et largement traitées au sein de l'UE. Cependant, comme tous les détaillants en ligne mondiaux, afin de servir des clients dans le monde entier, il est nécessaire que SHEIN accède aux données à l'international.  

Lorsqu'un client effectue un achat auprès de SHEIN ou d'un vendeur du marché SHEIN, ses informations de commande et d'expédition doivent être fournies à l'entrepôt afin que la commande soit exécutée. Comme de nombreux produits SHEIN sont expédiés depuis la Chine, cela nécessite le transfert de ces données vers la Chine. Ce type de transfert de données est permis en vertu du RGPD (Article 49 (1) (b)) en tant que nécessaire à l'exécution du contrat de SHEIN avec le client, et est soumis à des garanties appropriées.  

Pour d'autres transferts internes de données personnelles entre les affiliés de SHEIN, SHEIN a mis en place un Accord de Transfert de Données Intra-Groupe Global qui inclut les Clauses Contractuelles Spéciales pertinentes requises en vertu du RGPD.  

10\. Contactez-nous  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)  

10\. Contactez-nous  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)  

10\. Contactez-nous  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)  

10\. Contactez-nous  

10\. Contactez-nous  

10\. Contactez-nous  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)  

Si vous avez des questions ou des préoccupations concernant des informations dans cet Avis de Avis, veuillez nous contacter à notre [Centre de Confidentialité](https://fr.shein.com/Privacy-Center-a-1045.html) .  

Notre Délégué à la Protection des Données de l'UE peut être contacté à l'adresse e-mail ci-dessous ou par écrit à notre adresse postale ci-dessous :  

Délégué à la Protection des Données  

Infinite Styles Services Co. Limited  

1-2 Victoria Buildings,  

Haddington Road,  

Dublin 4,  

D04 XN32,  

Irlande,  

Email: [privacy@sheingroup.com](mailto:privacy@sheingroup.com)
